網絡小說集中討論區<17>

上個post
網絡小說集中討論區<16> 仙草、糧草、毒草

有冇人睇魔臨

開咗個頭就冇再睇落去

終於有人開

有

諸界末日在線完左

外番
安娜, 出發!

Me,本書變軍事流

新po LM

LM

點睇小六子做唔做到皇帝

可能天天做

居然完咗
早排由頭睇過，依家睇到六道爭雄

有冇啲恐怖/克系書推薦下
有睇開恐怖復甦 驚悚直播 恐怖屋 瘟疫醫生呢類

未睇就全訂左
唔怕到時先覺得唔岩睇咩？
全訂詭秘要幾錢

留名先

睇完詭秘，實在太好睇
宜家睇同一個作者嘅奧術神座，早幾年好出名，不過開頭就發現詭秘之主作者嘅文筆成熟好多

恐怖書屋

在廣袤的黑暗中

奧術完全唔好睇

魔臨近期好水

留名

一睇就知你冇讀過物理

佢將啲嘢抄出嚟然後扮哂天才咁，有咩咁威

表示而家先睇凡人修仙傳

由頭開始睇特拉福俱樂部

中期不了
坑多到自己都填唔到

劍來 修真聊天群 其實都幾好睇

剛剛接觸仙俠黎講都唔錯 但我估你去到2-3000章會開始頂唔順

滴溜溜一轉

就嚟睇完我的一天有48小時, 算係幾特別嘅無限流
第一次見無限流任務要做成10年
而且技能係真係要自己學, 而唔係嘟一聲就好似打機咁習得技能, 呢樣嘢真係幾寫實
副本任務亦都再唔係普通打打殺殺, 有啲你睇完個目標都好奇有咩可能會完成到, 吸引到你追落去...

第一本就係睇佢入坑 其實上靈界前都覺得ok 上到去開始變質 仙界直頭亂鳩喇黎

的確係一個缺點黎
作者想用其他玩家會組隊互補黎完成任務黎解釋
但係印象中成本都冇好勁既隊伍出現過

不過都算係清流 值得一睇 我幾鐘意

new po lm

漫畫同人小說有冇邊幾本好睇？
今年睇左本寵物小精靈之庭樹都ok
想睇有冇其他推介

有冇話咩漫畫小說既同人

前牌睇到六道爭雄 仲諗住養多陣

但係發現佢有野未講就完左
一係我冇專心睇

我都覺
之前睇過一兩本都係中後期就開始變晒樣

之前都睇過三四本
係喺呢度先知原來有呢一本
跟住先開始睇

如果之睇過差唔多既可能會覺得凡人冇乜特別 因為後面好多本都係抄佢

大夢主 同 三寸人間點？

頭先翻睇完我欲封天了，唔敢再睇小念永恆 三寸維三睇少頭幾章
已經好撚on9，又係笑唔出系列，正正經經寫返仙逆 求魔果類咪得

仙逆求魔嗰啲殺殺殺太黑暗好似會俾起點bam

所以而家先個個搞笑文。

btw巴打你語音輸入？

速成呀
係咪隔行，習慣來
但搞笑類完全唔同文化，笑唔出，變左爽文咁
但偏偏大陸市場受，封天初試，反應好，到一念大紅，今次又來

諸界末日

完本？

推 狩魔獵人和他的小屋

因為我見你好似打錯晒啲字

大陸啲memes真係好多睇唔明

Pokemon 數碼暴龍 one piece都ok

睇到800幾章頂唔順..
走咗去睇神秘復甦

諸界真係咁好睇咩？
我睇左少少已經覺得好毒啦喎

我自己覺得唔好睇
之前冇嘢睇搵嚟攝時間
依家棄埋

但巴打你唔好睇都睇到800幾章 真心勁

呢度有冇巴打係起點盟主？

仲差幾十章就睇哂諸界末日在線，但已經忍唔住上嚟講幾句
最後一個大章節啲展開真係痴撚線

精靈掌門人 呢本前中期幾好睇 後面有啲重複悶悶地

我有一座恐怖屋都完咗

個尾唔知點解好似收得好急

不過成本書整體都真係幾好睇

烏賊新書長夜餘火

睇個開頭應該係末世廢土+科幻

類似第一序列

想睇d熱血打鬥小說 ，好似一世之尊咁，有無新書可以介紹下

一世之尊好似有啲壓抑。

武道宗師先係熱血，大學武道會有種日本體育番全國大賽嘅feel

最尾好似有啲格硬咁大戰一場完咗 但如果唔係咁都唔知點埋尾
中間嗰啲寫得幾有feel 有冇其他恐怖類嘅小說
啲人話桐花中路私立協濟醫院怪談恐怖 但睇到第九章覺得有啲悶

原來好似淨網黎緊仲嚴

恐怖復甦個作者都要改稿寫

應該唔想成本404 所以快手趕完佢

淨網真係冇咩好睇
早10年D書你都話可以見到主角唔加入政府
依家就一定要

都唔明bam d恐怖小說做乜春 呢排好多d恐怖 game又唔見共產黨bam埋佢

想睇d 新既小說舊既都睇曬咁製

封建迷信,之後BAM

骷髏精靈

無限翻睇算啦
一三年打後網文界都收曬皮

見到d傳武大師成日上台比人幾秒ko 即刻唸起d小說好鐘意吹到d傳武體操幾勁幾打得

諸界我覺得最唔好嘅地方就係成日超展開睇到好攰
我覺得要睇完一次再睇多次先會清晰好多
篇幅太長搞到唔太記得之前嗡乜鳩

2012發生左咩事呢

有冇舊書 多多咸小小趣既推薦

睇得性無能多 想睇開後宮

極品家丁

科幻喪屍既有 重生之極限進化 無限流就 無限之獵殺 ，影視無限冒險之旅 西幻就魔界的女婿 玄幻就許仙志 ，仙子請自重

唔記得有無大中華情節，如果睇到有又頂唔順就棄

咪好似金庸武俠小説咁

只不過金庸一睇就知係假，啲國術網文就要寫到似層層咁

完咗, 我覺得近期睇過最好睇既一本

你講嗰啲問題堅係BUG
但瑕不掩瑜啦

武道狂之詩? 不過要買實體書

天道方程式真係女巫翻版
但橋唔怕舊, 最緊要好睇, 我覺得寫主角求知慾好正

問道紅塵
娛樂春秋

最搞笑係d大師比人打柒左都唔認 覺得自己係比人暗算

最後有少少遺憾

極品家丁幾好
月伽

我相信實有人打得嘅，但唔係佢囉

有咩書舉薦下

而家我睇緊就
爛柯棋緣
神秘復甦
天道方程式
長夜餘火

所以無限流可以返現實果D章我全部都跳住睇

最近玩無限流跑团,幾正

屌屌屌屌屌
團*

全知讀者視角有冇女主

個個所謂大師睇身型都知唔打得
再睇下個啲招式，有正常腦袋都知不切實際

超神機械師都完左

爛唔爛尾？之前睇到4.0版本完

唔爛

個人覺得個尾埋得幾靚

超神算完得好好
劇情冇咩大問題
只係啲配角變晒路人甲

開左本荒誕推演遊戲
都可以一睇

黑星時代

講到明

唔怪佢

咁等我睇曬諸畀末日在線再追埋先

中國武術世界第一
只限小說同電影咁解

無追一排
最近有無又收緊創作空間

我反而驚諸界出事

今晚睇

有 恐怖故玩完

最後幾章
唔敢睇住
又一本完咗

海拉咁都唔食
屌

黑星識食
要腳唔要波

我終於尋日睇完
我之前睇咗三四本然後再睇
就開始明白點解佢係基礎
其餘嗰啲都係再加多啲系統

想知想知

OJOJ

超神個結局咁樣完法真係各花入各眼
我覺得佢爛尾到仆街

我覺得諸界先離譜 好失望

咁你認為超神應該點完先

或者你本來期待緊乜劇情

我睇開穿越 都係預成主角為最強
之後再分返到現世或者唔返現世

講開抄又要提下儒道至聖

比佢抄出另一個高度

香港有無類似詭秘之主咁嘅書

難少少有

詭秘好正

垃圾至聖冇得比，連一首詩都冇作過，個作者連作首詩嘅能力都冇，奧術最後都叫創造咗乎合書入面世界觀嘅理論

抄得理直氣壯

係
我覺得個肚一啲墨水都冇就咪撚玩呢啲書啦
一首原創詩都冇出現過所有詩都係得個名

劍道真解

魔王奶爸

old書but gold

玄幻推介？

仲記得作者寫「儒道至聖」之前，寫過本都市異能種馬文。點知爆得滯，寫共產黨又寫宗教，搞到比人禁尻左。個作者又話自己生cancer，點知依家仲係到寫緊書

咁老實講句，抄文渣過抄實驗，起碼實驗實際要做出黎

個本乜Q諸界末日在線睇撚到我O哂嘴

套野單女主定點?

書荒想開黎睇

無後宮

有冇書係講因果輪迴題材
或者係劇情比較多伏線布局咁

睇完一世 詭秘再睇其他書好冇癮

網文你想要有幾高文學水平本身覺得佢故事背景有趣追過一段時間live，睇佢演繹唔同古詩嘅作用都尚算有趣，不過真係太拖又loop所以好早就棄書

低到連作一首詩都唔掂, 小學生咩?
不過雖然一直屌呢本書, 但呢本嘢有一part我覺得寫得幾好, 就係方運考試做地方官果陣講咗句, 諗番香港近年發生嘅事, 好有共鳴

“但是，現在已經很難出現民不聊生，至少不會出現大規模的民不聊生，最重要的是，當年百姓揭竿而起，即便不能推翻暴政，也可以動搖其根基，從而有天命義士取而代之。但現在，百姓與官府掌握的力量差距越來越大，百姓赫然發現，現在即便揭竿而起，也不會有多少人回應，即便回應，也無法動搖官府的根基。換言之，百姓已然知道，自己失去了約束官員的力量！現在的官員，不要說敬畏百姓，甚至不把百姓當人看。”

奪儒道至聖睇咗少少睇到打冷振就放棄

除非佢一開始就用原創詩，如果唔係後面用原創詩就太柒，我相信文學水平再高創作嘅詞語都唔可能超過古詩，你諗下儒道主角一開始就用高水平古名詩之後就改用原創詩詞，變相主角詩詞能力從高變低，完全唔合邏輯。

配角奸角唔用得原創詩?啲配角啲詩得個名咁正常合邏輯?

除非原創同古詩水平相近，如果唔係質素高低差太多就太樣衰

靈劍山

古代文人出去賞花飲酒都會即場作一兩首詩咁
好唔好係另一回事 但係基本平仄押韻都唔會有咩錯
但係你平時打油詩都唔識
突然間作出李白咁狂嘅詩
十有八九會穿煲

靈劍山個伏線伏到有高達

覆埋上個post
有名你叫超神gay械師
唯一女主都係冇乜戲份
只係整唔到人造胚胎工業化生產後代先搵個女嘅頂檔

餘燼之銃?

近排開左本唐朝貴公子
幾搞笑 算幾好
同埋睇左呢本先知原來古代士族同平民既地位差咁遠

同好XDD

班槍好勁㗎，九億世界層嚟講
實力分打得贏同打唔贏就得，境界呢啲睇睇算

不過劍來的伏筆亂到飛起

等於睇睇下本武俠小說，突然有條友拎支左輪一槍殺咗對面個高手咁

隻狼

這就是諸界末日
之後仲搞笑

萬能辯解key:
所有字都响字典揾到，大家都係抄字典啫……

非網文都有一本打底: 平安經

神作推介：
這裡有妖氣
白骨大聖

同詭秘有得比。

有冇人有睇大奉打更人

妖氣太監咗

我想搵本類似佢既都搵唔到

沒錢上大學的我只能屠龍去了 唔錯 睇到live左

一日睇晒七十幾萬字

依本我都有睇
近排睇緊無腦書
我哥是主角
我哥是主角

好想知主角本來係點樣

唔係太監，大陸禁直接寫神鬼怪力亂神，所以好多書鬼變左詭，on99

辰東係想點其實
不如死撚左佢啦

應該係龍王

妖氣個背景好吸引 講以前民國時期嗰d鬼故夜晚睇真係會睇到個人寒寒地

冇乜其他書有

唔係咁普通啊

想合評價點

套野幾好睇既， 就係驚個作者又文青病發寫綠帽情節

換左電話先發現舊apps 落左架 想問ios 有咩apps 好用？

最近有冇無限流小說推介

天道咩咩咩好毒wo

同求……

諗起江南本龍族
唔知幾時先會再更

古燈文庫

最近睇起點月票啲文

月票第三,我真的是正派
類似超神機械師嘅format
做NPC然後有系統幫手變强
再殺吓玩家同r佢地入自己陣營
睇到二百幾章頂唔順
棄

月票第四,我只會拍爛片啊
一開始睇都還好 有笑點
但係到主角出名之後開始行國際路綫
又係照舊日本美國都針對自己
就嚟頂唔順

月票第八,我真沒想重生啊
好似上個po有巴打推介過
一開始睇都係好好笑
去到香港條女出嚟就開始又話香港啲人狗眼看人低blablabla
之後又特登針對韓國公司造鳩佢再寫個韓國人嚟辱駡中國人
又係愛國情節

月票第十一,全職藝術家
系統流外挂
架空結構 因爲秦國勁所以最後統一世界（好似係
之後分咗七個洲
主角住第一個洲主要語言係普通話
第二個洲嘅主要語言係粵語 估計係香港
第三個洲好似冇提及主要語言 但係隱約提及霓虹 估計係日本
然後又係出現啲第三個洲啲人話主角個洲點點點差

月票第十五,虧成首富從遊戲開始
系統流外挂
其實幾好睇
但係啲套路嚟嚟去去都係差唔多咁重複
一開始睇係幾搞笑
但係最近睇到開始覺得有啲悶

月票第三十九,當醫生開了外掛
系統流外挂
去到中後期喺國内算係咁之後又開始爲國爭光

結論：
依家啲小説只要係寫都市嘅
係都要扯去外國點打壓自己點嘲笑自己
然後自己再用外挂打臉
究竟一個民族要幾咁自卑先要個個都FF自己重生穿越有外挂去蝦翻人
btw我睇曬詭秘 但係feel唔到有咩咁好睇同特別
有冇巴打可以講吓有啲咩位吸引你地
想知係純碎我miss咗呢啲位定係呢type唔啱我

d都市文十本入面9.9本都係寫垃圾

依家d新書全部都好唔掂無野睇 得番恐怖復甦，大奉打更人呢兩本追的落

神秘復甦啲人成日係討論區問幾時開外國副本睇黎係啲中國人真心鍾意睇呢啲
好驚到時神秘復甦又係寫大中華劇情

無啦，唔比寫鬼既情節個作者應該自己都寫到無癮 成日斷更d讀者係咁話斷更鬼開始復甦 追更鬼同棺材釘都壓制唔住啦

咁睇唔開, 開都巿黎睇

其實全職法師真係勁好睇
雖然個書List 話佢大中華膠
但書入面係有講不畏強權

唔明點解呢句野會用到雖然同但

間中睇吓啲都市小說，先知佢哋嘅價值觀有幾扭曲
所有野都係用官位，名次，金錢嚟衡量，總之無論點都好講到尾都係誰大誰惡誰正確，結果就算係主角贏都好，都只不過係因為主角夠屈機。佢哋個世界係絕對無公理，公義，只有力量

強權就是公理

牧龍師冇全職法師咁好睇

後面睇到好尷尬, 令我諗起呢幕

話說大家IOS 用咩APP睇
用緊連載小說閱讀 但D章節成日錯晒 搞到冇心機睇

大家好 , 我又返黎喇

armarm開左本 "六年制符學義務教育" 唔知好唔好睇

依排書荒
已經係開十年內嘅書
本本都五十章內毒發

依本暫時都幾好睇
睇左百幾章都未見有大支那膠毒發
除左話個個都要學中文依點比較ON9

推幾本糧草搞笑新書:
我不可能是劍神
有請小師叔
不死的我只好假扮血族

呢本真係比個書名呃左

想問台灣有冇網絡小說
有冇好推介

有市場就有作品 大中華作品即棄啦

有時讚下就算，係咁講真係唔掂

唔該晒

仲有冇其他apps 介紹？

開頭到中期係正 近類封神級
到亂自己停寫果排再寫就完全垃圾
不斷重覆同埋新設定 Ð等級機制崩潰 世界觀崩潰
入面魔法=all 體系 實力 賺錢 生活
魔法天賦，實力 影響世界格局
但主角成日比人無視比渣渣輝莫名其妙挑釁
成日講到無人識佢咁
睇到同xxx 青年最強隻揪果排就棄左書
入面莫凡成日救世界
世界性學院比賽
大中華程度其實都仲可以接受
大中華程度未算毒到睇唔到落去
主要係等級 世界背景 未認真設定過
由杭州xxx監察者(忘9記)
到獵頭王 到Ð議員 世家大佬
同背景果個怪物(忘9記) 邪教 圖騰 各國
之類個實力分野根本無設定好
基本上係一本玄幻都市 3分玄幻7分都市大眾寫法
都係主講大中華 底層熱血 中層陰謀 高層無奈 資本家自私

利申：本野無睇好耐 9up

唉其實好唔鐘意d書大部分反派都係類型相似咁
一係就永遠都有d冇腦智障係到挑釁主角
然後主角就扮豬食老虎
一係就某某二世祖睇中主角d女或者寶物
然後俾主角反殺
一係就高修為大boss不斷派手下追殺
然後主角以戰養戰直到單挑boss
好唔想d劇情一式一樣咁
反派冇深度智商低好影響到主角嘅吸引力
搵個智商10嘅襯托極其量只係反映你智商高過10
睇咁耐都係仙道求索個反派吸引力大過埋主角

國王成日爛尾

因為啲人鍾意睇小白文

仲有冇

本本都係咁弱智，悶到嘔

天道真係諗住食老本100%照抄女巫D情節

今次呢本同disney合作
仲話會納入star war正史
到時一定屌到九彩

條友咁鐘意惡搞
我覺得一陣佢搵原力黎做D濕鳩野仲大獲

台仔建議 光劍做dildo

睇緊本 戰錘神座 唔錯
魔幻同人+穿越，但冇玩過隻叫warhammer 既game都冇咩影響，我真心覺得本野中期開始幾有內涵
重點係我唔sure作者係咪堆好多現實隱喻係入面，搞到我好想知作者個立場，硬係覺得佢係少有唔太妥共產黨既作者。至少佢都好緊貼時事，連中美國大選都有提個下我笑左
有時間有興趣或者睇過既人希望可以為小弟解惑

有冇人睇過逆天邪神

條友鍾意更先更

火星係咁
差唔多每個月只更2次

好似睇過開頭
主角係騎士/獵魔人?
後尾有冇做魔法師/法師個d?

識魔法但都係騎士
後尾做左某大國國王多左好多政治軍制改革內容

“哼……”李警长对此嗤之以鼻。“我还相信马克思主义呢，我怎么没见老马变成怪物出来吃人啊？”

“你确定吗？”封不觉露出一个诡异的笑容。

李警长则是神色一变。

“或许，早在很多年以前，‘它’就已经变成了具备实体的东西。而且还不止一个……它一直存在至今，吞噬了无数的生命。而且它对其他‘信仰’的排斥性，也曾以非常极端的形式表现出来……”封不觉接道。

From 三天兩覺既 驚悚樂園

系統流有無好書?

魚龍舞最新一集幾正，繼續堅持買台灣正版書

六朝最新一集好水

仲有冇同類新書睇

要咩類型系統?

咩都得唔好有大中華膠就得

虧成首富從遊戲開始
小世界其樂無窮 (睇完魔王篇就得)

啱啱睇完本靈劍山
前面幾好睇但後面爛尾到痴線
想問下有冇類似嘅書推介
成日一見到後宮同埋歌頌支那就毒發

戰鍾法師 有冇睇？得唔得？

唔撚係嘛, 佢邊有咁嘅功力....每本小說都崩盤然後爛尾

國王D書次次都係咁......

書荒
明明本書去到中段都好好睇

冇, 有時間睇下

末日拼圖遊戲幾好睇

好睇好睇
普雷爾之眼=player之眼

但依個作者後期本本都大爆走

有冇糧草 書荒
單女主唔要後宮

卡提諾收咗皮
想問下有咩好用睇書app推介

睇左十幾年都係覺得ZHTTTY D 書 最岩自己口味...
無限恐怖 魔法世紀 死亡開端 都算比較完整
之後俠行天下.洪荒歷 都未完

蝴蝶藍GE 全職高手...又係好正

仲有台灣 蝴蝶SEBA 禁咒師

另外書荒求推介

唔知有冇人寫番本港版「言咒師」，用5個廣東粗口字黎玩~

有冇類似史上最強煉氣期介紹下

我有一座冒險屋 有無人有睇

呢本掂唔掂？

但靈劍山真係好好睇

生活系遊戲真心推

爽文黎講我覺得ok
唔駛用腦一路碾過去
仲有劍道第一仙

真係幾爛，求其作條蛇可以食boss, 開人物卡完事

兩個潛力異能完全無作為，鋪陳咁耐以為有咩作用

介紹下？

簡單系統流現代美食文，冇乜玄幻嘢，但角色同感情刻畫得好深刻。冇爛尾。輕鬆文黎講我覺得算一流。都有介紹下唔同菜色

耳根呢條友可唔可以寫返本似《仙逆》《求魔》既書
睇咁多本仙俠，最有「仙俠」味道係呢兩本
但係條友之後寫個D都唔撚掂
其餘好多「仙俠」書都係掛羊頭賣狗肉，一大堆小白文

發現MeWe仲未有原創小說交流區，剛剛整咗個，有無人有興趣加入宣傳自己嘅作品？見有部份連登作家響巴哈都有連載，而家邀請緊巴哈姆特嘅網絡小說作家加入

你心中係點仙法
仙逆唔係殺人全家咩

我心目中既修仙係選擇 （順從or反抗）
兩本書主角既目標都係隨著所遇到既事同經歷而成長改變
當中唔一定係遇到壞事，甚至有 D 人真心對佢地好
或者個目標係好難實現，要犧性
特別係修仙已經帶黎左「長生」同「自由」
其實可以咩都唔做，唔洗咁辛苦
呢兩本書既主角同好多配角反派都係面對呢種矛盾選擇
特別係佢寫到無論順從定反抗都係一種選擇
而唔係全部人都係龍傲天式既「我命由我不由天」

係

想問下iOS有咩睇小說app推薦

當初我無意中睇到佢有個章節名"我師父是肉便器",然後先開始睇呢本

印象好似係咩大會開始爛
不過佢d 書好似次次都係中期開始爛

佢早期D章名
有個咩 白濁之村 1234

好似地仙鬥法果到開始痴線

中段開始無聊

大奉打更人
作者好鍾意用查案埋伏筆

我唔係好頂得順主角對普通人嘅情節所以棄咗

佢好似自己唔想生番

我諗都係隱藏緊

想問下大家Android 有咩睇故app介紹

全職法師睇完 世界學院賽 或者大戰 神廟就可以收工。後面就好似你所講嘅不斷重複、設定崩壞、爛尾（聽聞）

鳩都可以生返出黎？

頭都得
龜頭唔會唔得掛

輪回樂園最新睇到好歡樂

去到中後期開始痴線
明明前面咁好睇後面唔知做咩嘢事
去到最後完全係爛尾

環境所限 冇得好似以前咁寫書

又唔算嘅，睇你點定義爛尾。我覺得草草收尾就叫爛尾，佢都有填返啲伏筆，叫有個完整結局，唔算爛啦

我的細胞監獄
克蘇魯風偽無限流，超級推

而家出文又少又水
等佢完一個大章先睇

有冇巴打覺得神秘復甦開始越寫越差？

真
慢慢等

點睇納妾記？

有冇人睇過 楊戩——人生長恨水長東
啱啱睇完結局有啲唔知點講個情緒
強烈建議睇一睇
文筆唔錯故事好完整
不過可能會眼濕濕

想睇d異界書，有冇推介
想長少少

真人新書無限血核
有無人追緊

你可以睇埋 幽冥仙途，神偷天下

你果本我當年睇完抽離唔到

養緊

新手 睇完貓膩嘅 慶餘年 同 將夜
好好睇

大大仲有冇書可以推薦下

如果鍾意古風，力推《魔臨》
文筆人物劇情皆上上等，若完到本又一《將夜》級數神作

神偷天下係咪鄭丰果本

愈黎愈水

而家有幾肥？

文筆差先叫水，文筆好就叫塑造，同其他書放埋一齊就見到個高低

小肥
可以睇完第一卷再等

魔臨
楊戩——人生長恨水長東
幽冥仙途
神偷天下
天道方程式
我的細胞監獄
大奉打更人
生活系遊戲
末日拼圖遊戲
戰錘神座

呢幾頁既推薦, 我只係抄黎俾自己遲D睇

有冇類似克斯瑪帝國講主角白手起家 一步步發展自己勢力嘅書推介?

本書係咪收左皮

我都唔知 用app睇到13xx章見冇下文就上嚟問下

冇啦 我好耐之前都追過

魔臨文筆絕對唔算好 頂多只算唔差 同其他書放埋一齊亦絕對唔標青

作者本身寫開現代故 一寫古代就曝露晒文筆既問題
連個作者都話e本係轉型之作 好多唔成熟既地方 唯一keep 到既係d角色既塑造 開頭d角色都幾有魅力
但劇情愈黎愈崩壞 搞到d角色行為反反覆覆 唔啱人設 開頭7個魔王各有長短 而家淨番個四娘幫主角解決性慾

講劇情 由大燕戰記後期已經唔知想點咁 燕帝 南北兩王開頭吹太勁 搞到主角冇咩地方表現 到而家要入主線就夾硬劇情殺左佢地
之前埋既伏筆又草草了事 杜鵑既死開頭寫到咁多謎團 而家一筆帶過比主角報到仇就算
小六子開頭又肖父又再入盤中 結局又係比燕帝玩 王子奪嫡一d都唔精彩 燕帝逼小六子弒父個幾章想煽情又煽唔到 燕帝點解咁執著 咁唔重視家庭用得個幾段仔講 完全唔及靖南侯殺自己全家咁震撼

本身見作者肯寫下另一d題材好開心 點知愈寫愈衰 愈寫愈水 到而家都唔知想點咁

戰錘神座 我睇到460幾章就棄左
頂唔順 劇情太拖

聽講作者好似係微博出埋結局先開依家本新書黑石密碼

睇緊本新書 從紅月開始
幾正

想問有冇keyword

岩岩search 完話係個作者既微信公眾號叫 月缺花殘的小屋 裏面更到完本
但我唔識玩微信，所以搵唔到條link

幾耐之前嘅書

都市唔講大中華毒
淨係佢地啲日常生活設定都睇得好唔習慣

當異界囉

黑山老鬼？
佢唔係更緊白首妖師咩 已棄

佢依本寫得好睇
啲讀書buy
妖師停一停

烏賊忠實粉絲
有冇人睇佢本新書長夜余火
廢土流
啲異能設定同使用都幾搞野 一個代價三個恩賜
主角啲思維
養住先

有冇明朝小說推薦

月關本回明

頂得順大中華情節同種馬都幾好

我硬係覺得月關呢本有啲似鹿鼎記

想知點幫主角解決性慾

道尊講咩架？
好唔好睇？巴打簡介下

佢更新算快，不過係水咗啲
我能提取熟練度先係好睇又少

扑野lor 仲可以點解決

帶著倉庫回大明

正常可入口，但唔會好想追

以下係神奇女俠1984 結局同網絡小說有關

咁old school

live 左

我覺得實際上比女巫進步左好多。
女巫一開始個setting 限制左佢可以點寫。
而家呢個setting 自由度大左好多。

前幾日追晒

點睇

還可以啦，都有d驚喜
無書睇可以一睇既

明朝敗家子
搶救大明朝
明朝好丈夫
大明武夫
走私大明

依家真係無咩新書好睇，有幾本完結左嘅書都仲可以排係月票榜前二十度

輪回樂園好冇睇 有冇人講下

好睇

開書嗰期睇嘅
睇開快餐速食文嘅我覺得前面有d拖就養住先
後尾d人話佢用電影多人角度分鏡去重演一件事？
咁咪2046都未完

有冇人有睇歐子爭新出個網上故九夢九生?

係一個溝左克蘇魯元素嘅修仙世界黎
但係行文都比較似傳統仙俠
主角要破局 具體唔講啦 剛剛完左第一大章
個人覺得幾好睇

真，初初唔知個作者係女巫個作者，睇睇下又話咩將樞密處變事務局，將現代嘢搬到古代，設定又係似女巫，根本妖=女巫，越睇越似女巫，先知原來係食老本

又係大中華膠，睇到打日本已經唔想睇，仇日撚

佢完左第一章
都ok既，可以一睇
唔係速食

請教師/能力者入伙/試武器成個女巫即視感出晒黎
係多左個日本同精靈DLC 不過睇落都似照抄

覺得節奏太快，原本想睇主角點樣打鬼，慢慢升官。點知佢一野又有公主幫，又同樞密府反面，成個地圖拉到去打太子國家。

然後佢方士個等级設定又含糊，吹到連岩岩考完方士試嘅主角都打得贏安家

女巫睇到同惡魔定唔知咩異型打仗就冇睇 我又廢事跟返 可唔以略略講下之後大概劇情？

間客

同問
睇到入夢見返女教皇同家姐王長女就冇睇
但係女巫創立嘅教會用殺女巫嘅方案真係幾膠吓

高樓大廈 嘅太初
亂 嘅 牧龍師
有無人有睇

神秘復蘇係咁強調本書無問題 睇黎中共出重拳

有無人有睇聽日本 死而替生?

但新既天道唔多好睇, 跟女巫差好遠

兩本都一擔擔
我能提取熟練度 仲要塞埋系統流 個d人物數據泥水字數

太初睇到一半棄咗

最近睇緊一本叫我在古代日本當劍豪 仲有冇書推薦

作者感覺後半heahea地

到底會轉修仙,定係轉去打國戰

好地地一本書又GG左
跟原大綱寫應該幾好睇

睇完紅纓記 赤兔記
幾好睇，不過太多坑填唔晒
希望作者會繼續寫

呢排「歡想世界」係咪潤緊解放軍？

想問下依家大家用緊咩apps 睇小說之前睇開個個原來下咗架依家想睇翻

想問下全球高武有冇大中華毒法

想問早幾個post有個list分晒類總共一百本
有冇巴絲可以share多次

之前bookmark咗台灣ptt書評

依家唔係咁搵到書睇
女頻嘅有冇推薦

4個月終於更左

從精神病院走出的強者

頭一百章幾好笑 啱啱開黎睇

靈異小說

睇開d 爽文有咩可以推薦？ 依家得追史上最強煉氣期
之前睇左百煉成神，覺得佢最尾有少少埋唔到尾咁。
仲有本睇左一半棄左，上門龍婿，開頭覺得好過癮，屌你後面重重復復，成日花成章講埋d 垃圾廢話，除左主角全世界都好似on9仔咁個作者唔係好make sense

有冇咩賽車網文介紹 最好係街賽

追緊萬族之劫，無聊可以追下，1日3更要花好多時間睇

我的細胞監獄
殺神永生

有冇人鍾意睇古代玄幻愛情小說？

其實三渣由販罪>驚悚>紂臨都好明顯反政府
同埋無乜大中華膠情節
真係清泉
可惜宜家轉咗做直播
之前比上面禁/刪章
新一本都寫搞笑類

滅運圖錄 睇吓岩唔岩睇

紂臨後面好爛尾feel可能比淨網搞到冇心寫落去

作者寫宗教個part都好痴線，仲記得佢寸尻土共，話有權ge可以逼神父唸佛經，和尚讀聖經，跟本唔洗尊重任可宗教信仰

Btw 種馬文泥講，佢寫d女寫得好正

儒道至聖既作者？
記得佢本儒道至聖好多毒點

係
呢本野都毒架, 扮豬成老虎, 重複打臉, 種馬
不過毒得黎好爽咁解

黑夜玩家 本新書
聽說你很拽啊
有冇人睇左?
分享下

睇左幾章, 麻麻地, 又係穿越成NPC, 見到又係呢個模式就唔想睇

本書幾搞笑 但個設定麻麻地 唔係好岩睇

仲諗住開

如果鍾意睇npc 系統爽文既都唔錯的

鍾意搞笑文
我再推兩本新書, 之前推過
《我不可能是劍神》, 無敵搞笑文, 咸濕笑話, 有日常搞笑
《不死的我只好假扮血族》, 狂講咸濕笑話

聽你推介睇緊《我不可能是劍神》，唔知個作者係咪知道好多香港文化呢
有一段講肥婆，佢突然quote 咗句「不要低頭光環會掉下來」

我發覺其實好多人有睇網絡小說
連阿婆阿伯都有睇

其實係

地鐵 巴士成日見 有時都好奇作地睇緊邊本 同埋比想像中多 女上班族睇小說

Btw 今日新開左本長夜餘火 追到live先知原來係烏賊新書

我不可能是劍神睇左少少開頭
個套路係咪去到後面主角都唔知自己其實好勁
如果係咁就唔係好岩我

呢本去到中段秒完同輩同野怪都仲當自己係新手
每睇一章都好似比佢屌緊讀者智商

一開始唔知, 但之後知
放心, 呢本唔係個啲顯聖文, 高人扮野文, 係搞笑文
睇作者玩成語, 玩橋段

巴打妳試完毒咁我準備開呢本

睇到700章想棄

想問下各位有無寫寵物小精靈ge書推介

我的細胞監獄好撚好睇，d setting 咁正
但係未外國小說翻譯

我就係驚會係咁

沒錢上大學的我只能去屠龍了
其實係咪 江南本 <龍族> 同人
龍王.卡塞爾學院,路明非,楚子航
愈睇愈唔對路

龍族 遺憾

岩岩開左本假扮血族 係幾搞笑幾岩我口味
多謝巴打介紹

我想問而家其實仲有冇好似龍蛇演義/陽神/寇道個種拳拳到肉既武俠/國術小說，或者一啲多少少修練體系描寫既武俠小說

利申睇過既武俠或者有武道成份既小說:
寇道、史上第一掌門、史上最強師兄、龍蛇演義、陽神、雪中悍刀行、劍來、史上最強師兄、將夜、武道宗師、一世之尊、從姑獲鳥開始、無限道武者路

史上最強師兄有幾好睇要睇兩次

以為自己冇寫出黎寫左兩次

試試十方武聖(又名石灰粉毒聖)

唔該巴打我試試佢tw原來我好耐之前有睇過佢本劍道真解

好笑就得, 不過呢本啲黃色笑話有時會過左火位
《我不可能是劍神》會比較收斂啲

近日，因作家影軍（化名）發博吐槽被同行男作者性騷擾，贅婿原作者發博指責其為營銷套路、恰流量，語代不詳，要求影君（化名）曝光施害者，否則就是引導女拳擴大化。該行為引發網友不滿和反感，紛紛呼籲抵制他的作品。

1月7日，贅婿原作者在微博發布文章《憤怒的香蕉，向你們告別》，表示今天早上編輯讓他刪除帖子，他將帖子改為了自己可見，試圖讓事件平息，“但流量並不想讓這件事情平息，整個事情，從各個方面蹭熱度的風潮已經愈演愈烈”。並稱自己一直在指責那些搞擴大的女拳狂歡者，指責讓人自證清白的荒謬，一直試圖講道理。最後，他對這些年支持過自己的讀者們說：“我已經完成了我對文學女神最初的承諾，請你們諒解我。”並強調：“從過去到現在，我一直講道理”，“我對得起所有人，俯仰無愧。”

女拳手Sjw重拳出擊，正式統治世界
不過Banana就抵死啦，上次閱文合約單野

我揾咗好多年，想揾本描寫下「陣法」(唔係得個名)既都冇……

支那狗好多本身就弱智
求其打句野就帶曬風向
本身人口基數大
求其帶下風向真係好易玩死人

好多大陸書都有呢句...
想太多了

我記得好多年前方想既《修真世界》，主角就係主要用陣法，佢後尾個武器仲要可以自己演化陣法。
《史上第一掌門》主角其中一個弟子係修陣法，不過都係劇情中段偏後先收返黎。
而家辰一十一既《明尊》都有啲係講陣法，雖然唔係主修，但都唔少，我記得有一兩章直情係用陣法對陣法。
巴打要唔要試下

已經CLS, 周圍獵巫

係同人
我睇咗幾章就冇睇
希望有生之年可以睇到龍族完結

六朝真係幾正

精灵之黑色幻想 已完 穿越PKMON漫世界,系統,最後期無敵就完左

以為睇緊無限恐怖

依幾個月追到都差啲唔記得主角係人類仲大遠征緊
一個一個章節拆開係幾過癮，但各元素之間太散，散到有啲離譜

起點成撚日造數想捧新人上位
琴日搵到本野《你在裝什麼》,
屌, 162萬總推薦, 但0個週推薦
然後入面好少人講野, 睇到幾十章, 成章得一個人會留言
條數假撚到呢

月票都試過造假

試過有幾本見都未見過 突然有兩三萬彈咗上前十

上年有本野藍色封面好似叫聖光
冇啦啦一出就月票前三
咁先知月票都造到假

呢本OK
去到二百六十幾要跳兩章黎睇因為好大中華
不過認同佢主張, 中國人唔應該出國
啱啦, 留撚返係中國, 咪撚出去禍害人

但諗唔明捧啲垃圾做乜, 本身呢啲垃圾捧都無人睇

呢排興簽到流

成件事做乜撚

LM想知

人類果邊寫得太少了
搞到佢地好似可有可無咁
倫敦大戰之後又要同班原質入命運遊戲

女拳發癲+有人想借機狙擊起點

PTT個PO都解得好清楚

好癲好無謂

中國人內鬥基因好睇過小說

呢幾日飛住咁睇本開局簽到如來神掌, 想研究下點解幾個榜都有佢
但睇晒廿幾萬字, 真心好垃圾, 諗唔明做乜咁都上榜
黎黎去去都係: 隱藏>簽到> 變強> 顯聖> 一拳/一眼KO>隱藏>簽到> 變強> 顯聖> 一拳/一眼KO>....................

仲有堆直播流又係ON99, 又係流水帳

岩岩睇到醫神豪婿 最新
有冇啲差唔多推薦下

新手
比朋友推薦完想入下坑

想問下有冇好睇既三國小說

最近睇左兩本
漢魏文魁
覆漢

想搵差不多level既

想中意呢種文筆好，歷史考據做得好既
唔好太毒

神秘復甦寫得愈好就愈可惜

係...
劇情比人大斬左唔知幾多次都可以吸引人睇

btw,李軍強勢歸來

感謝神農

但係又準備自爆

曹賊

2200幾章

超神獸寵店
我只想安靜地打遊戲

感覺上同覆漢有差距

我朋友話覆漢係近30年最佳三國作
所以呢家睇咩都會覺得差

我都有睇 打發時間都唔錯

似一拳超人

開左本《這個詛咒太棒了》
幾好笑, 不過好瘦
個作者係LV5 作者 三行 分身黎, 好似話上本書暗寸強國比人BAM左
而家呢本新書初期某章又有一句暗寸道德淪亡, 啲人話佢又玩命

玩家兇猛 係咪想404
主角大戰官方政府

真呀以為主角會同正苦快快手deal

真無人有睇忘語本大夢主
之前萬族之劫霸左咁多個月既月票榜第一
見大夢主上過一陣第一就試下開坑
唔知係咪我唔識欣賞
覺得真係好麻麻

佢話佢好鍾意西遊記 想寫d類似既小說 入面d妖怪的而且確都好似有參考 不過d劇情真係唔掂 睇到300棄左

忘語睇凡人就得

忘語凡人之後就江朗才盡啦
魔天同玄界爛到我連仙界篇都唔睇

有冇類似重生之陪你長大 之類既文 岩豈翻睇完第三次

好睇咩，我睇過覺得好L悶
作者都自知自己寫得唔好

想問大家用緊啲咩txt reader 方便又無廣告

聽講呢本開頭幾好, 但越寫越爛

發覺劍神個作者間唔中會寫廣東話

見過冇眼睇、咸濕、頂你個肺

想問下有冇類似異人傲世錄頭30章既小說（中學果陣睇）

後面神魔太離譜

姐係有內政，軍事，Even魔法都ok
但唔好太over既
人物刻畫得好既

後宮唔好太離譜

書荒....
有冇網遊類小說推介

睇完《諸界末日在線》, 唔係好知點形容呢本書

你話好垃圾咩又唔係, 有啲情節都幾峰迴路轉, 作者好興令你睇睇下就當小白文咁, 然後一個急轉直下話比你知其實全部都係陰謀嚟。

你話唔垃圾咩? 好多時主角一遇問題就回到過去, 仲要唔係一次...
系統本身就已經係金手指外掛, 你要令主角有危機, 就唯有用更誇張嘅敵人, 然後就只能用金手指去解決危局, 更勁嘅敵人就用更勁嘅金手指, 可能呢個就係系統文嘅死症。變咗後面睇到咩所謂絕望困局, 你都係純粹睇下主角今次用咩外掛先...

直播流先天限制好難寫得好
又要有畫面 又要有互動
睇過嘅直播流入面得《［綜］直播破案現場》 叫做好睇（我諗主因係因為寫得夠短）

呢本我日追緊
散到傻咗 個能力體系幾好但劇本之間同主線散得滯
寫寫下啲人類隊友變哂垃圾 得返按摩嗰個

可以試下輪迴樂園
唔嫌佢拖主線嘅話其實還可以
btw 你講爽文係好王道式嗰種？

寵物小精靈之庭樹 （完本）真係穿越去寵物小精靈世界嘅
同一作者寫緊 精靈掌門人 係現世溝咗 pokemon setting

直播流而家較為紅個本係《戶外直播間》同個本乜春野不小心建了個超一線

黎黎去去都係流水帳
好似戶外直播間咁, 黎黎去去都係: 去戶外直播>同啲野生動物玩下>見到啲草藥, 礦石> 作者抄CONTENT FARM啲介紹, 再吹可以賣幾多錢> 直播啲人話: 好勁> 返去屋企撚寵物, 同個有錢女傾下計, 煮食, 或者耍拳> 去戶外直播>................

基本上都係諗到咩, 睇到CONTENT FARM有咩草藥, 礦石介紹就寫咩
咁, 坦白講連故事都未必稱得上, 無前因後果, 起承轉合, 棄左
不小心建了個一線頭百章又係類似, 只不過變主角起古建不過多左啲打臉位, 但都頂唔順, 百幾章棄左

同埋我想講, 班友跟風都唔好跟啲垃圾仆直題材
成堆傻鳩衝去跟風, 咪又係無人睇, 因為題材垃圾吖嘛

仲有啲神豪文.....
屌都廢事

老實講啦前因後果起承轉合有陣時好多網文都冇
啲角色純粹就係你設計要咁樣做多過你覺得佢真係有個動機咁樣做

直播流其中一個問題係能力體系
直播入邊必然牽涉到三個角色：直播者、直播平台、同埋觀眾
如果呢三樣嘢是但一樣冇發揮到作用嘅話根本就冇寫直播流嘅需要
主角嘅能力提升係有限度、除非係超能體系，（但如果係超能力再加直播嘅話，通常就會變咗係靈氣復甦類要引導世界乜乜乜即係有啲似小世界其樂無窮咁）變相升級方面有限制。而呢個限制又會 apply 喺啲副本到，變相你寫耐咗就一定重複。而啲觀眾嘅定位又係好尷尬，嚟嚟去去嘅作用都係：吹捧主角、俾主角觸動、質疑後打面、課金／用唔知咩方法支持主角。
根本成個直播流就係極缺乏內容嘅流派（特指都市向啦）擺喺其他世界觀可能會好啲嘅。

（懶打咁多了 大家都知咩事）

書荒呀
係咁做神農搵書睇好慘
求推薦, 鍾意搞笑, 後宮, 狗糧, 熱血, 黑暗風好多都得
毒點: 奶共, 大中華, 流水帳, 爛柯棋緣個啲顯聖類, 綠寶

最近又做神農中毒, 毒到我想嘔
《我能升級避難所》: 奶共, 寫末日就咪能用小粉紅去寫政治(個啲屌美國無腦PT連佢啲觀眾都留言寸作者無腦), 仲有都末日啦, 仲有偉光正中共政府, 咁同普通商業種田文有咩分別
《直播之異界供應商》: 屌, 寫異界拎野做生意直播咪寫囉, 又做小粉紅屌澳洲
《首富從黑科技開始》: 又係寫寫下話外國歧視你, 又話人無理制裁你

諗到小世界奇樂無窮 fit 你的要求。

就係有你呢啲偉人，我哋先俾人毒少啲

有需求就有供應

有冇好睇既三國爭霸文推薦？
或者唔一定三國 架空都得

超級驚悚直播

有睇過啊
但有少少爛尾咁 好多坑冇填返
同埋 power inflation 有啲嚴重（不過都係泛靈異嘅嘅共同問題）

子華 有本簽到流新書叫「絕世劍仙幕後簽到三千年」 你有冇睇過？

毒唔毒？見書評話好似唔錯

Powerpoint列點式咁寫結局
而家本新書由間西遊公司贊助出嚟
課金刷data上第一但係冇本章說
姐係冇人睇

上翻小說頻道望下？

我新手
但睇左兩本覺得如果你中意hardcore會岩睇

覆漢：
用遼東角度行，穿越既係主角老母，所以好大程度都係靠佢自己
歷史考據超勁，而且收人好合理，唔似飛機文咁一叫就黎，一收就收哂諸葛司馬趙雲郭嘉
例如佢係遼東人，唔係世家大族，咁好多名流都睇唔起佢，佢想收都收唔到/做好多野先收到
而且應該係早過99%三國小說，一開始個時間線曹操劉備都仲係10幾歲，內政文戲多，十常侍亂政都有

漢魏文魁：
都係穿越，但武力值接近0，文官，靠抄詩同抄計做到曹操重臣
但其實後面開始變到有自己既決策能力
文戲多

因為我自己有文學底，所以好睇重文筆
呢兩本文筆真係高質
但唔係飛機文，因為太真實，冇開後宮
如果你想為爽，想睇主角開無雙未必岩睇

但我睇完呢兩本，睇其他三國文基本頂唔到幾頁就直接熄機唔睇

我有個朋友係網上小說老手，佢話覆漢係近20年最高level既三國小說，我個人睇落覺得好睇過細過睇既好多小說，包括衛斯理

所以你要有心理準備，睇完覆漢再睇其他可能會冇癮
同埋如果唔中意hardcore可能會唔岩睇

好撚多都好毒
我好憎果種龍傲天/後期戰力愈拉愈高既文

所以異人後期都唔好睇，前面講內政同軍事果d合理又唔會太imba

個人對後宮又冇咩興趣

覆漢係紹宋個作者？好似幾唔錯
我試下岩唔岩睇
感謝巴打推薦

咁高評價
等我去睇下先

可能係我問題
但係佢開副本既方式有時我會睇到好亂咁
加上後期佢跳時空跳到我暈暈地
一個陰謀後面總係有個更大既陰謀
簡單d攞仙逆做例子
佢都係局中局果種
但係表達嘅方式就令人睇到冇咁辛苦
可能諸界個作者想塑造個主角忙住去救世
令到劇情由頭到尾都keep住一種好急速嘅節奏
往往破完一個局就趕住破下一個局
基本上係六道輪迴虛空三術之後我就mindfuck左

鋼鐵火藥和施法者
算係幾好睇既西幻文
少少軍事主題 前兩卷講主角由士官學校校生到正式入伍打既兩場仗 主要透過前兩卷展開個世界觀同鋪排主角既成長路線 而家第三個卷開始寫主角唔再滿足於單單聽從上級開始諗自己既理想

低魔背景 之後既地圖可能會變得高魔D但係都應該係好後既事 主角既光環就體現係佢對魔法既概念同其他人唔同 唔知之後去既地圖會唔會keep到個光環

個作者可以模仿後漢書，英雄記寫一篇主角既野出黎

唔係你問題, 我都試過要翻睇返之前啲章節
試過主角打打下就停咗, 然後飛咗去第二度, 然後第二度唔係講一兩章, 而係講幾十章, 講完唔睇翻前面我都係有啲唔知去咗邊嘅感覺

我都因為呢個留言啱啱開始睇

見到書名, 簡介, 目錄都唔想睇喎..............

睇左20章感覺係幾正

覆漢作者以前寫韓娛
明明個個睇韓娛都係為睇女
佢反而主寫商戰政治
感情線隱曬形
不過係寫得幾出色

跟住大環境＋讀者叫佢轉型
就走咗去寫歷史文

咁都轉到

推薦:
末日拼圖遊戲
十方武聖

模式暫時似開局簽到如來神掌, 不過係搞笑對話版
都係好撚毒

石灰武聖好睇
末日打所有BOSS靠無敵嘴遁好ON9

本咩殺神永生睇到黑人問號

簽到流暫時好似無本得？
子華呢排睇緊咩

有冇騎士領主流嘅推介

而家睇緊:
這個詛咒太棒了
我能賦予萬物本源

兩本都有掛, 但唔算太勁, 風格偏搞笑, 暫時未有大中華
唯一問題係某啲劇情真心太老套, 下下都係高考, 比賽, 入大學
暫時糧草級

而家有咩無限流係好睇
好似冇人寫咁

輪回樂園
最初進化

序列玩家
殘血玩家
呢兩本唔知算唔算無限
我都搵緊新既睇

覆漢可能係唔計三國演義之外最尾機既三國類小說

處處皆有考據
越熟三國就越有驚喜
如果唔熟三國未必睇得明佢點樣化用三國梗
小弟睇左十年三國類小說，都有d係要上返NGA/PTT先明
我覺得最癲係地形考據，無論覆漢同紹宋都一樣
所以覆漢既戰爭特別有真實感，係大部分三國小說無辦法做到呢點

但如果睇開爽文，覆漢雖然大部分時間都係有爽點
但主角有時亦會受限於環境/能力等唔同因素而受挫
但係睇佢咁樣而成長亦係我推祟呢本書其中一點

紹宋未完本，小弟都只係睇得頭幾萬字儲緊，但以PTT評價有所進步

順便推吓佢第一本韓娛之影帝
韓娛皮寫韓國政商，都係絕大部分有所考據
反而令我覺得別開生面

因為兩個作者第一本都係韓娛之後轉型後評價甚高(榴彈怕水 - 即覆漢作者 , 姬叉 - 仙子請自重)
d人話韓娛出怪物
我係掉返轉睇完韓娛先繼續睇之後作品

如果真係書荒都可以試一試
就算唔識kpop都可以試吓睇返呢兩位作者既韓娛小說

睇過訪問
最癲既係佢本身好似係理科(可能記錯)
雖然由細到大都鍾意歷史
但係佢都係寫書果吓先臨急抱佛腳搵史料

我睇人地講
佢韓娛雖然劇場離題
但人設由8歲寫到28歲都冇走樣

覆漢我睇落都係，個個人物特色都超突出（附合正史）
除左最後一章有一下唔想劇透，總之係廁殺果到

佢人設係真心高汁
甚至我可以大膽咁講，佢同期完結既網絡小說(同一年)人設絕對top5
唯一可惜就係感情線幾乎=0

以下可能會被劇透:

庭樹撇除釋名，小部分大陸古怪terms同後期略嫌王道外確實唔錯
而家寫緊呢本就一般般

中期仲正

腦洞流 太早已經玩到無敵 跟住整體個氛圍又係走輕鬆 唔太吸引人睇落去

如果係講緊佢而家寫緊呢本嘅話巴打講得冇錯 加埋啲古靈精怪terms真係睇到我頭都痛

個人認為以文筆同考據黎講

得三國之最風流有得比

但未完本我係絕對唔追
而且聽講條撚樣年更咁
除時柯南完佢都未完

其他代漢，興漢室，曹賊果類都係睇左睇就棄左

可惜一睇就係睇漢魏同覆漢
呢家試緊晚明，因為睇過碧血劍所以對明末有少少興趣

唔係既好似有本講隋朝既都幾好睇

佢啲嘢太早已經吹到咁大 上次睇到已經係去到平行時空跟住收咗超夢 power inflation 傻咗
佢嗰啲訓練法其實只不過係將其他玄幻好常見嘅嘢擺咗入寵物小精靈 玩下腦洞 反而還不如正正常常王道
上一本去到後期已經太無敵 跟住夾硬玩埋啲乜嘢軍團

我都係憎果個人物
但如果你用本書既設定黎講
果個人根本就冇正史咁黑人憎
我覺得要廁殺一個人冇咩問題，問題在於呢個人係本書入面個人設根本唔應該受呢種對待
最大原因我覺得係因為佢由細聽到老母講三國演義到大，所以心入面對佢有條刺
呢個都係本書好睇既地方，佢老母唔係歷史控，淨係睇過演義，就算穿越左都會對三國人物有誤解，要靠主角判斷

反而成本最黑人憎就係個皇帝（靈帝）
十常侍同獻帝都只係可憐蟲

係 所以我話撇除後期太王道外庭樹可以一睇 畢竟精靈世界觀尤其係中前期其實塑造得幾好同完整 優缺點都幾分明嘅一本同人作

歷史文好多都寫到乾爭爭咁 啲文筆麻麻
整體而言網文嘅文筆都係普普通通咁 特別係一堆小白文
不過我覺得睇歷史文對我來講最大嘅障礙係我嘅地理意識唔夠 變咗佢哋講打仗嘅時候睇到好辛苦

同埋我個人感覺上係適當嘅正能量
好多精靈嘅同人都係火箭兵團嗰邊起家跟住無可避免就要所謂黑暗啲 但睇落會覺得有少少係為賦新詞強說愁

小白文係咩意思
我新手
係咪姐係公式化？

我最唔中意真係純爽書
後宮都唔中意
靠外掛/用形象流寫歷史人物既都係
Or為收公仔而受，一收就收哂江諸葛司馬郭嘉荀式趙雲張遼關羽張飛，仲可以冇派系鬥爭
呢兩本最好睇既就係都有寫出世家同寒門既對立

我本身好少睇歷史文對上睇嘅應該係賊道三痴嘅《上品寒士》、《皇家娛樂指南》個人幾鍾意佢前者拎晉朝做背景談玄論道，唔敢話佢寫得超好不過合我口味。本身唔係特別鍾意睇嗰種爭霸嘅故事。可惜賊道英年早逝。

上邊提到嘅文魁都有睇過係幾好睇

講起歷史文我會覺得值得睇吓民國之文豪崛起，想像唔到佢竟然成功咁寫呢個年代然後冇俾人收皮寫到完本

小白文我唔太知應該要點樣講簡單理解可以話係新手向嘅文跟住用啲比較套路嘅寫法寫啲比較王道或者套路嘅劇情

想搵返一個舊故，雖然印象有少少模糊，希望各位師兄可以幫吓手thx

淨係記得男女主角青梅竹馬，唔係好記得因為咩事後尾冇一齊到，之後女主角自己搵咗個男朋友，但係又會間唔中搵男主角扑嘢。 女主角最後同咗個有錢佬結婚， 個男主角直到死之前都唔知女主係因為屋企爭落周身債，佢阿媽逼佢同有錢佬結婚先可以還返啲債。

有冇d類似史上最強煉氣期

同求

睇一次 聖堂
經典

好
睇完晚明研究下

精靈之沙暴天王

其實 光影交錯 除左大中華膠之外
最可惜其實都係受到不可抗力而改寫左大綱
所以我覺得大中華膠情節都只係順應環境而生
無理由上一本好地地下一本寫寫吓插得咁突兀

但係光影交錯既感情線我覺得好好睇
特登重睇左幾次果幾段
大中華膠只能快速飛過

仙子請自重 第一個篇章
少數網文有「非二元對立」概念
(在此講兩句，二元對立，即係龍珠/海賊王果種打完boss就事情會解決，
即使係好多人認為好睇既網文好多時都走唔出呢種困局
非二元對立，最直接既例子係鋼鍊同幽遊白書/hxh，其中幽遊白書 仙水篇 & hxh 幻影軍團(旭日市)篇 明顯展現，打完boss 事情無解決不特止，甚至可能比之前複雜化
呢種亦成為小弟評判一部作品好唔好既其中一個重要準則之一)

見到姬叉呢個作者
有時都好可惜佢喺大陸果種網文環境
一定要日更多字 最衰都係血紅個仆街做爛市
一定要爽點
下面觀眾要"買單"
仲要比上面管住呢樣果樣

女頻?

我能賦予萬物本源
感覺同"我不可能是劍神" 有啲似

你意思係女頻係全名？

係 姬叉確實係個幾有實力嘅作家
有啲人話光影太拖所以鍾意上一本 我反而覺得各有各好而光影除大中華膠嗰啲地方外佢描寫嘅事業同感情先係正常 上一本略嫌感情太空洞好似換其他人都得咁而光影喺感情上嘅細膩正正係我鍾意光影多啲嘅原因

唔係，唔識解釋本身有本類似既書但有幾個位唔同
如果你唔知咩叫女頻就應該唔係我心目中果本了

同人文嚟講有本叫 哈利波特與理性之道 都寫得幾好
原文係英文嚟因為呢本係外國作家作嘅同人文 後來有人釋咗做簡中同繁中版

Oic 唔該晒你

睇完你就會明白咩叫小白文!
但依本真係好!

姫叉兩本韓娛泥講，我個人都係鍾意光影多d，感情相對寫得比較細膩，至於肆虐就唔使講啦，ppt班友直情建議佢改名做「重生之我是推土機」

推土機流大神並唔係浪得虛名

唯一似係搞笑囉

老實講韓娛小說實在太小眾，最heat個期都係韓流係大陸最勁個幾年，依家個大環境只會越來越少人寫

話說各位有無咩好睇ge韓娛小說介紹，當年都係口睇左 天王 先開始追kpop睇韓娛文

睇你鍾意後宮流定單女主
我個人唔係排斥多女主，但係肆虐d女實在多到over左少少，仲記得有一段寫佢一野屌左十幾條女

無法, 佢想係起點呢種又造數, 作家收入模式咁閪既環境下寫好野或者試野
咁就要成神後有空間後先得
不過佢頭幾本書定左自己型, 變左後宮流大神
佢自己先寫一本轉左型先啦, 搵個類型寫到本好似烏賊咁都好, 就算學埋烏賊啲書咁後勁不足都好
或者寫到去三渣個地步都OK

唔係既話, 想試仙子請自重第一卷啲野, 咪又係比收入再被迫放棄

都係直接貼八傑集先
其他就自己努力神農吓

天王都唔叫純情啦
心裏的聲音 中前期尚可 個作者仲有兩本韓娛 一本叫社長天下 一本叫製作人傳奇 兩本都勉強入到口
堀起得罪講句唔係見佢多字又韓娛文癮起根本唔會開 仲衰過嗰本李教授
如果唔介意年代久遠仲有本n年前嘅娛樂在身邊同續作娛樂就在身邊 個作家仲有另一本韓娛叫大偶像不過佢都講到明係故意寫到極王道同偏事業 有興趣可以自己搵嚟睇

行者有三又玩命, 佢上個ACC三行先比人和諧左
而家又玩命

Btw有無睇 天王 作者另一本書，我見佢仲寫緊，唔知開唔開得過?

無睇

想問之前係咪有個小說list? 搵唔番
呢排放緊mo pay 重新睇番小說，開緊慶餘年

想搵d玄幻 / 穿越 / 科幻

隱殺真係好好睇
有冇啲類似嘅書推介

王國血脈幫到你

睇到好撚攰，棄左

我一路睇都想幫主角講句:比我抖下啦仆街
不過佢啲反派唔弱智/甚至都唔知邊個先係反派
幾啱上面要求

大推 天啟預報

風月

呢本好出名啊 不過我麻麻地個結局 有少少反高潮咁

但係咪未完本? 快睇過一次d 章節, 好似寫到一半都未有?

王國血脈真係好攰, 但真係好正

可能完本之後一次過睇會好d, 而家個格局咁大又要扭橋仲要月更真係頂唔順

依本真係養到完再一次過追算
等到佢更新已經唔記得哂之前d劇情

我有一座冒險屋作者開左新書了！

恐怖屋都差啲 404 、又爛尾，都係等佢完本再算啦

以前佢寫到主角去左龍宵城嗰時live左次
到前排又由頭睇返
依家就黎又live就又停咗唔敢睇

覆漢完左

啱啱開咗本舊書宰執天下
睇咗四十章左右
文筆優秀同對歷史考據都好充足
背景係北宋，未睇過可以試吓
有睇過嘅可以講吓之後會唔會有毒

又重睇 英雄監獄

但係講真我寧願佢唸清唸楚慢慢寫
都唔想為求追更而草草了事咁嘥左本小說
最多咪完左一次過追

見都多人吹捧超神機械師
最近先開黎睇
其實都有D 毒
一開始就已經話美國人用陰謀入海藍星搞事乜乜乜
之後第一次聯賽又美國人又串支那人又溫和之類
差唔多一見寫玩家對戰就略睇算

好彩都叫有自知之明
冇寫曬全個過程
寫個開頭主角隊開始威就直接跳去主角隊威完

另外想問下
睇落似冇後宮
但係咪直頭冇女主
已經睇到2.0 但都唔覺有女主出現

lm下本睇

其一啦
講到佢老師點點點咁神秘，然後又變到普通角色咁
明明自己已經見過咁多鬼異事，但開頭同中間都好似第一次遇上，成件事都唔合理
根本就係想強化個角色背景，強制加上去

有冇靈異/恐怖類嘅佳作或者仙草

白骨之牢後個劇情基本係0推進
不斷拋一堆historical background
前期受歡迎嘅角色無聲無形
仲要返到星辰後中咗弱智術咁
已經冇心機追

計中計中計無限loop
我睇完最新章一d期待都冇
反正下一章又反cup

想睇反派
推薦你風姿物語

或者唔可以係反派
係非主角 ge 9成角色 都寫得吸引過主角

雖然都係1x年前舊書

有單女主好後期先確定關係，呢本書我覺得係糧草普普通通

睇左8成，覺得真係無乜特別

呢本我之前都話左唔掂, 離開海藍星已經唔想睇
只係佢算係較為早行重生NPC, 撚鳩玩家既模式先多人睇姐

玩家變成配角可有可無

直情係無存在感

台仔書單

萬族之劫完左

嗰尾完得幾快吓

結尾多少少都唔寫

佢話都到冇乜感覺，中後期睇得出佢有少少江郎才盡，
起碼佢冇勉強水

咁樣完ok啦 不過不失

推薦下從紅月開始 啱啱搵到幾好睇

其一, 去到三門佢都寫唔郁啦, 完全唔爽
佢日日咁更, 身體同精神都頂唔到

其二, 佢驚左烏賊新書
佢上本高武因為詭秘而全程做二奶
佢之前有單章講左盡快二月前完, 避開烏賊新書上架後爆發

最憎就係呢種書
不斷寫主角啲技, 修為, 功法, 科技點變強
但人個方面寫得好淺, 同任何人交流都淺而不深, 好少恩怨情仇

佢海藍星都叫係復仇篇
但離開海藍星帶住班工具人, 不斷重覆變強, 真心唔知有咩好睇
所以離開海藍星後, 好撚快棄左

次次update 完裝
都用半章去寫data
邊有人care 架

跳舞本新書點睇?
近排書荒，浄係追緊魔臨但更得少

爛柯奇緣終於開始入主線
睇住計緣d 棋開始收官

呢段差啲笑出嚟, 前言不對後語嘅小說睇唔少, 但真係好少睇到呢個情況係同一章到

所以我先唔明點解大家咁推介殺神永生

空調本新書
我的治愈系遊戲
頭廿章都唔錯
但暫時得廿章

唔錯 一晚追哂

有隱殺既影子

不過有少少大中華膠扣分

大中華不了

跳舞上兩本寫到pat屎咁，永不錄用

佢邪氣凜然已經係咁
條友好似好憎日本人

隱殺天下第一，不過而家無啦，乜春都唔比寫

唉，咁我唯有返去重睇

吓？唔係話退出網文咩

條柒頭靠《邪氣凜然》同《惡魔法則》食老本吊足咁多年命，退出網文佢真係食得屎，唔好話退出網文，佢連跳槽唔喺起點寫書都唔敢啦，果陣成日笑烽火戲諸侯係太監總管，而家人地跳槽之後寫到本《雪中悍刀行》證明自己仲係有料，跳舞呢d正宗呃飯食呃足廿年

跳舞之前寫《惡魔法則2》，話係起點尺度問題唔比佢寫乜寫物搞到爛尾，喺度賴三賴四但係又唔敢跳槽，留喺起點繼續寫《天啟之門》，寫寫下又停更幾個月之後又爛尾，根本係佢自己問題

啱啱開始睇
幾好

因為佢小白得黎已經係好睇
其他中原5白果啲，一係大中華，一係主角玩哂，配角影都冇

佢唔係出左文講到明 寫天啟寫到無曬熱情
放左幾年假 家陣又想認真返寫文
定你地無睇到果篇野

唔完本都唔會諗佢
同zhtty 一樣

算鳩數啦佢，咪又係賴三賴四，天啟之門寫到三百萬字應該埋尾架啦，乜野撚野叫無晒熱情姐? 根本佢一直用緊廿年前果套網文寫法去寫，無任何大綱，照爽文公式去諗到邊寫去邊，背景設定作到大一大、寫到最尾完全填唔到坑就話唔想寫，然後鳩流流完左佢，比錢睇佢寫書果班fans真係陰鳩公

即係唔係話拎其他作者黎踩佢，點解烏賊呢d後起之秀寫左兩三本書就超越晒佢地d寫左咁多年嘅老屎忽姐? 咁人地寫書真係專業過佢地丫嘛，寫之前計劃好晒大綱、知道要寫幾多字、起承轉合、結局點埋尾，砌好成個骨架先填d肉入去，咁先好好睇睇架嘛

睇得出你好嬲
不過我自己有書就睇 無就算數
家陣大劣果到審查得咁勁
都唔預班作者仲可以寫到d咩
貪d書1日2更打發下時間

屌喇星，諗起《惡魔法則2》就谷鳩氣，果陣我仲要喺起點睇老正，睇睇下越睇越唔對路，成個故事係唔撚合邏輯，主角無啦啦發現有度門可以通到去異俠、無啦啦就決定入去異界賺錢、無啦啦見到條言語不通嘅土著女走埋黎比你扑、無啦啦又會接受照扑(條女仲要唔靚)、無啦啦原來條女係女同性戀、無啦啦變左三角戀

差唔多百幾章主角仲係廢柴要靠條女(同個情敵)保護，明明主角入異界係為左賺錢返現實世界，結果入到去就好似失左憶咁當左自己係當地人，d土著叫佢做乜就做乜、叫佢幫手就幫手、叫佢打仗就打仗，睇到呢度已經明晒跳舞開新書果陣根本無諗過要點寫，主角作為地球局外人身份根本接唔到第一部，唯有翻炒第一部一開始d情節，又係用地球知識做生意呃土著、用埋d電影低能橋溝女，結果成本書喺無主線嘅情況下寫唔到落去夾硬完左

跳舞新書似隱殺

可以試下去睇 又係類似殺手重生題材+女女女女

暫時敗筆係有少量大中華情節

唔洗問
條友一定係打日本人

求歷史仙草
穿越/架空都得

目前睇左
三國真髓傳
漢魏文魁
覆漢
晚明
隋亂

唔要三國，因為睇完覆漢會覺得其他好垃圾
後宮，超現實都咪搞

月關果堆睇左未? 《大爭之世》寫春秋時代我覺得幾特別，雖然好短

近期想睇返啲好舊嘅書，有冇咩推薦？
暫時搵到本《誅仙》幾有興趣，有冇人睇過？

月關唔係後宮咩

呢本勁出名

不過只限第一部 唔好睇第二部

舊書推薦 風姿物語

直接d同你講《誅仙》爛尾，不過呢本野算係愛情小說黎，條修仙主線可有可無，所以都無乜所謂

乜有人寫古代唔後宮架咩

我睇果幾本仙草都冇開後宮

係有幾個老婆，但感情線基本冇點寫
最怕濫收果種

好，研究下

見啲人吹到呢本嘢同金庸作品好似咁

完全唔似，《誅仙》個格局好細，主要角色一隻手數晒，如果夾硬話似嘅話咪似《連城訣》，主角條命苦到同狄雲差唔多

其實呢種格局先合理
而家好多故啲格局大到係作者駕馭唔到, 哪怕係烏賊都成日奶野

話說
有冇日本戰國時期既架空仙草？

由細玩信長玩到大

隨波逐流之一代軍師
第一人稱開始會有小小唔習慣
但係幾欣賞佢對配角嘅人物塑造夠細緻
呢樣野比覆漢仲更加出色
個人比較偏好中後期戰爭劇情

好～

網文入門第一本睇嘅就係誅仙
果陣小學睇真係覺得d感情描寫好癲

有冇巴打睇過青葉？對比神秘復蘇點樣？
有冇可以巴打評論下

寵物小精靈同人都有大中華膠真係痴線
玩咩有境外勢力

想推薦一款遊戲，鬼谷八荒，大陸出既單機game，修仙題材

幾有凡人修仙傳既feel

今日見到steam 暢銷排行
都幾多人讚

睇到冇野睇 有咩野好睇

修仙皮嘅類diablo刷野game
劇情好空洞同人際關係好唔make sense
戰鬥係好似彈幕game咁搞到感受唔到功法差異
頭十個鐘都ok但之後就會好重覆
希望keep住更新加多啲野

有隻叫覓長生嘅有代入感好多
如果唔排斥card game嘅可以試吓
個人覺得有深度好多

宰執天下，文筆同歷史考據都係一流
小缺點係有時寫到主角太聰明
好似世事都被佢看透咁

有冇巴打睇緊天啓預報，幾正，呢位作者第一本鋼鐵王座都幾好睇

全訂

巴打仲有冇多啲哈利波特同人推薦？

想問下有無人有睇法術真理
點解我睇到後面唔太明講緊咩 就完左

大推蠱真人由頭追到尾，全部角色都好正

之前比起點ban左，而家補返個結局未?

我代表天國體系而來

好玩？

上面有巴打review

我玩左2日左右
優缺點幾明顯
隻game 既思路唔錯
有修仙既feel

但玩法未完善
功法獨立性不足
人際關係唔完整 請佢飲左幾次酒傾下計過幾個月就搵我雙修
唔覺得要收徒弟同溝女

呢個價可以買黎玩下
但始終太早期 一個星期應該玩完等更新
有興趣咪買黎玩下 或者bookmark 等下年winter sale 之類應該完善好多

未啦當然

唔係比中共BAN左咩
作者好似話擺返幾年 先有可能開返黎寫結局

我覺得最大個問題就係冇劇情
冇咗劇情推進 完全唔知自己想做咩 個主線就係叫你升lv 但係升嚟完全冇意思 刷素材 升lv 刷素材 升lv 玩多吓就會悶

開修改器玩，身為主角，點可以無系統？

用黎體驗一下修仙主角都ok既

聖墟完咗！！

大家有冇睇過牧蘇蘇傳

蠱真人係超正，重睇左幾次啦
準備又再睇

大佬唔好咁癲睇一次都夠皮。
我最鍾意本書既地方係全部角色都好識用計謀，戰力系統亦都唔會亂晒，對付高一級既戰力無得爆seed贏，永遠逃走保命不過主角都唔會弱智咁挑大佬，多數持強凌弱

唉，以前日日追，佢斷更之後就冇睇了，完本未

學政治

我都四五刷過

真，權力鬥爭好撚多，仲有入面人祖傳既哲學思想

人祖傳真係畫龍點睛
奴役石人個時又石人多大膽地有多大產
加上劇情多踩線
被人ban真係正常

用人祖傳黎set 伏筆都好正
煉定仙遊 同堅持蠱
睇到o晒嘴

完了

末日拼圖遊戲，看守魔女的典獄長，都幾好睇

書荒呀
無書睇

係咪男主係痴線佬個本？
類似無限流個本？

大奉打更人確實車速驚人

主角戴綠帽未?

係，笑死人
勁好笑

記得第一個副本係男女顛倒既世界
男主一去到就比啲飛女調戲，差啲被強姦
但男主好enjoy果個世界 完成副本後佢仲有點依依不捨

近排睇緊我租來的女友過分可愛

唔係叫注視深淵咩？

48小時作者新作 仙丹給你毒藥歸我 都幾好睇
創意係夠，雖然啲感情戲真係垃圾

我覺得青葉好睇啲
主角無咁bug

青葉就好似單元劇咁
有啲靈異故事後感人
有啲就人性邪惡
有啲就無解

主線就好耐先推動一次

對比神秘復甦主角殺性冇咁重

我見青葉好似無咩人睇咁
連登都無咩人討論呢本

老書啦
都係熱血書受歡迎啲，青葉比較似聊齋

神秘復蘇主角人品太差，講真如果楊間唔係主角 有個咁既性格既角色的話 真係想作者快啲寫死佢...
同埋神秘復甦後期無曬恐怖味 變到好似都市異能小說咁

巴打妳追開熱血書？係咪即係爽文？
有咩熱血書好睇

幾十個post前有

未睇過，韓立差d定佢差d?

韓立係咪凡人修仙傳？我無睇唔知
巴打你未睇可以睇下，雖然神秘復甦寫人唔掂 但前期寫恐怖野都幾正 有好恐怖氣氛
同埋佢鬼既設定都寫得幾新穎

咁耐之前

點解會話佢人品差

佢都解釋過 因為楊間已經變成一個鬼 某程度上佢思考係冷血

人品差係咩事

嗰陣時靈異都未畀人清網
青葉靈異事務所
恐怖片場
無限郵差

無限郵差
果陣比人封咗
改名開新書無限郵票都比人封埋
而家新書完全唔好睇

靈異類應該同都市兵王/黑道文一樣，冇救了

搵唔搵到一本都市非中華膠
又要刪書了

《隱殺》，隱殺天下第一

無話邊個差啲，都係弱肉強食下殺伐果斷，只係韓跑跑多啲人味，

好掛住當年睇到將夜嗰種驚艷感覺
真係可以一次過將貓膩啲書睇曬
文筆 深度 故事性 全部都有
而家啲網絡小說咩黎 加上貓膩自己新書都唔知寫乜柒出黎

玩肥妹臭腳咁重口味

前中期尾機 後期唔知做乜鳩 完全似係搵人化寫
但都值得一睇

宰執前面好睇，到後面我覺得講太多科技或者新產品，無咩劇情推進，水份幾重。可以睇埋新宋，配角描寫一流。

上品寒士講少人寫嘅晉朝，可以一睇。

有睇覆漢，有無睇埋同一個作者本紹宋？

修仙界最後的單純

唔算太爛尾啦

有冇人睇過《仙劍神曲》

佢唔完埋上一本唔會睇佢

上一本完唔到啦
比人打壓到咁
今本幾好睇

擇天記既陳長生 個角色好吸引
有冇類似推介

打更人睇完第二卷，真係好撚痛快

哇屌2015年晚晚睇隱殺
睇完慶餘年小說之後冇睇幾年網絡小說
哇屌你香蕉條仆街2021仲未作完贄婿

贄婿好似拎左去拍劇

大陸好似限左一夫一妻
佢d老婆個性咁鮮明點搞

前排唔係比sjw搞到停拍咩

楊間份人係西喎
你現實學佢肯定無朋友

我最中意係佢間客
同武道狂係當代top 2 武俠小說

聽巴打推薦 睇完隱殺

整體嚟講唔錯，但係齋講啲我唔鍾意嘅位啦。

太多言情位，好多時一連幾章都係講點樣生活，唔係好啱我口味，另外會用好多章寫點打臉（譬如話大學畢業同學會） ，用多啲章節立體角色仲好，例如源賴朝創呢啲

同埋覺得後期好似收尾收得有啲快，爭崩頭嘅空見之塵到最尾完全用唔著，啲吸血鬼篇幅又好似怪怪哋。

到差唔多結局無啦啦話御守喜想毀滅世界，想整到成件事好嚴重咁 跟住下一秒就俾自然進化者搞掂，連對話都冇句，好似有冇主角都差唔多，反正最尾都有自然進化者清場

最尾嗰一兩章好簡單交代吓簡素言同兩個自然進化者就算，篇幅好似少咗啲

相比間客將夜 我更鍾意一世之尊 用把雷刀一嘢轟落去嗰吓 到而家都好有印象

雷刀狂僧
雷刀斬狼王於巴彥
遊歷江湖係全書最好睇嗰部份

有冇類似孟奇性格嘅書
居委會大媽
搵咗好耐都唔似

間客又係好屈 估唔到佢寫科幻都寫得咁好
主角同男二對抗成個聯邦 好撚型

我都想搵類似一世嘅玄幻書 巴打有冇推薦？

有冇師兄推薦啲免費既網嚟

從來未試過完整睇完一本網絡小說
成日都睇到中期就開始覺得悶 拖 無聊唔想追

唔鍾意 修仙 古風 中華膠
或者太套路睇幾十章就冇興趣 好快就書荒之後就冇睇

而家得閒開始睇返小說
爬完文

隱殺
詭秘之主
神秘復甦
驚慄樂園

好似都好多人推薦

小說呀大佬
點解要學佢呀

本書個設定係一個中年殺手大叔返去童年過普通人嘅生活，主角個設定已經係世界最強，而且了解晒未來走向，對主角而言黑暗世界已經無任何挑戰性，所以本書主要用日常去描寫主角點樣努力去做一個普通人，形成一種反差

御守喜喺佢細個果陣已經被訓練迫到癲左，佢心理上一直都想自殺，佢所謂毀滅世界只係想搵一個人阻止佢、殺左佢，即係所謂嘅反社會自毀傾向

其實後期出現嘅空見之塵、吸血鬼、簡素言同雙樹係為左下一本書《異化》舖路，講都市超能力大戰，但係本新書無幾耐就腰斬左

比人屌到仆街
你可以睇劍來陳平安
某程度我覺得係總管想串貓膩先寫個差唔多設定既人出黎

我將佢行事風格投射喺現實嚟論證佢人品差
唔係叫你學佢呀大佬

我係講緊根本唔應該投射喺現實呀大佬
你唔好話本野天馬行空因為現實冇鬼

本嘢天馬行空唔係事實？....

驚慄樂園啦

感情戲垃圾真係唔掂
寧願佢無女主

嗰個都露水情緣
落花流水，淡淡交會過各不留下印
係好現代化，問題真係好無張力

我明御守喜個想法，但係唔知係篇幅問題定係作者筆力唔夠，我覺得佢寫唔到個張力出嚟。

而佢為下一本書舖路，令到上一本書個劇情唔夠完整/收尾差，我覺得係本末倒置咗

anyway 整體而言我當佢係本糧草，都可以睇得過

覺哥

你個名

睇佢本天才魔法師與天然呆勇者

比較短， 但是埋到未又唔錯。

有，覺得中規中矩

啱啱睇完佢同《誅仙》，大家都係仙俠奇幻，覺得《仙劍》唔會差得過佢

之前兩本書 天才魔法師與天然呆勇者 同星際白兔糖 D人物感情線都寫得幾好
係唔知點解個48小時D感情線咁垃圾

應該就是

見本打更人長期第一 終於開咗黎睇

睇到150章 都幾肯定會後面實出事

人地講到明會失去人性 冇人性緊係西

"民調局異聞錄之最終篇章"同"太乙"呢排都提到自由or用自由做題材!!!

做咩事

戴綠帽? 作者係中原五綠之一

近排好悶 又想開新書睇
有冇仙劍OR玄幻推介
唔要都市 中華膠 聖母

唔係話上本書因為綠帽 激走左個盟主咩

妻乃上將軍都幾正

肥？

中原五綠既書唔完本都唔會睇
睇到中間D 女唔係綠帽就係比人姦
好撚冇癮

晚明

講兩條友穿越番明未遼北一帶，一個主政治主軍事，另一個主經濟科研，合作由升官到變成軍閥，公式都係靠熱武器同新軍制打爆女真同明軍，好睇在於內政升級係實實在在

我晚明睇左啦

晚明有新作《鐵血殘明》
不過更新極慢

眼殘自膠

重睇左一次間客
無諗過有咁多位可以呼應到呢兩年既香港...
當然香港名義上既領袖從來無展現過帕布爾既人格魅力, 無論係好定壞既都係...

佢個設定都話驅鬼者會變得無人性但楊間比起其他驅鬼者都唔算西啦，起碼對d普通人仲算好nice，對佢個friend都幾好，同埋主角呢d無背景既唔惡d都比人融左

我覺得楊間無人性係賣點嚟

不過我都可以理解有人唔中意咁解

雖然驅鬼者個設定係咁但我都唔多覺楊間係無人性，係d情節寫到d女撩佢啪野佢唔肯先比較凸顯出佢無人性

參加過社運再睇間客，滋味大不同

其實主要我覺得係楊間個價值觀有問題...例如要逼其他人都跟佢既做法...為人亦過於霸道...好似最新呢幾章咁 見到人地有靈異物品就要搶...有人反對佢就要殺人/威逼人...
如果換轉身份楊間唔係主角 其實真係一啲都唔討喜...

同埋無記錯馭鬼者好似只係逐漸失去情感...即係開心 喜悦 恐懼 性欲個啲...
但我主要係想講佢個價值觀有問題...

大條道理搶野真係價值觀唔岩，未睇到咁後，之前睇到個作者話要打國戰已經無心機keep住去追佢

之前d情節都只係覺得楊間唸野比較現實冷漠，面對靈異鬼物唔靠佢主角光環自身都難保，但佢對d朋友都係幫得就盡幫，對普通人態度都比其他驅鬼者好好多

呢本書我真係剩係睇個設定同佢既套路...
同埋希望後面唔會拳打美國日本馭鬼者個啲情節...變到主流都市爽文咁...

九成九會
連打更人最近都大中華

不過有幾位巴打都講得啱
最近陽閒成日搶嘢唔知做乜

打更人唔係古代修仙文咩？咁都有得大中華？

古代即係自動變成中原皇朝
周邊國家都係蠻族

一般最易就會出啲對號入座嘅家族

巴打佢好明顯係明朝背景
錦衣衛、食重金屬丹食極都唔死嘅嘉靖
鎮北王屠城就匹夫一怒
魏淵連屠蠻人七城就歌功頌德

你一個穿越者咁Q代入所謂中原蠻夷之別做乜鳩
又係非我族類其心異嗰套大中華膠

我的治愈系遊戲好有張力

又係「犯強漢者 雖遠必誅」個啲fd？

其實又冇咁明顯，只係主角直接代入左
不過呢d 小事， 穿透歷史類果d 都係咁
都市果種先嘔心

書荒又要準備睇求魔
睇左5次

屌你老母耳根垃圾仆街仔轉型寫懶幽默路線，屌你老母

三寸人間睇左5章就棄左

三部曲都睇過，仙俠來

金庸封筆古認逝 江湖唯有英雄志 嘅英雄志

寫左結局未 盧雲 瀑布十年比人帽埋

最近應該要打印度

十幾年都未完到 金庸都逝去埋

我睇過本無限流，有少少佢嘅idea，一直等佢完先睇，都未完

見有讀者舉報個作者，有段野講萬妖國既妖怪重視對後代妖族既思想建設，緊記仇恨，不忘國恥既思想深入妖心

話作者係諷刺佢地係妖人 ，唔知曲定直，睇到我笑死

書荒左兩星期又俾我搵到本幾好睇既

天啟預報

暫時睇到50章都好正

淮海路佩佩豬

今時今日係咪冇晒後宮
仲有咩題材又係冇晒

後宮唔清楚, 只識姬叉
MMORPG 應該就快絕種
因為現實都冇人玩

驚悚樂園

有諗過楊間個扭曲價值觀可能係伏線
俾鬼影響左

Ios有冇咩apps係睇到免費書架，之前果個更新完冇左

愛閱書香 不過要自己入啲書源入去

近期睇咗本舊書，墨武嘅《江山美色》（隋賊），歷史時間線係隋唐
主角係穿越者，但無用任何現代知識開掛
基本上得3個老婆，文字亦集中係打天下，少篇幅係女人上，應該唔算後宮
一啲都唔毒，無抗日屠日劇情，對外族都算公正持平
個人覺得鍾意歷史類嘅呢本值得一睇

呢個麻麻user friendly

終於Live咗大奉打更人

評價可以當半本仙草 個人覺得淨網後最好睇既仙俠

敵人智商在線 高潮位寫到有feel 搞笑位笑得出
配角寫到有吸引力 有D伏線埋得好深

係有少少位扣分 希望個作者唔好自爆 keep到可以做半本神作

有綠帽情節未

中間有段高潮位 d 人怕綠帽
之後作者求其完左
我覺得有d 可惜

未有

不過越黎越多女角 估計唔太樂觀

之前睇到殺皇帝就停咗
女角人設有d崩壞
長公主無一開始講到咁犀利(唐朝女人level)
臨安無一開始講到咁bitch
不過算啦佢哋都係池塘入面嘅魚

克係唔知我的一天有48小時算唔算

睇到殺完皇帝棄咗定養緊？

寫女角係個作者功力唔夠

感情線寫唔掂 不過靠修羅場救得翻

月關真係春藥大師嚟

來來去去三篤屁，不過聽聞佢轉左網之後d文廢左好多

有啲位幾有趣，但係幾十章用一次春藥真係頂唔順

留名跟進

返工忙無乜時間睇，暫時150都係好撚正

本書好睇在唔會太平鋪直說咁講D升LV既路程
唔會一次過1,2章咁當你弱智咁講個故事大背景比你
而係成篇小說入面慢慢滲出黎
詳細唔多講，書荒絕對可以一戰(主要係字數已經好多，可以慢慢睇住唔洗搵下一本)

可唔可以簡介下

佢上一本鋼鐵王座開波有啲普通

末日拼圖遊戲

九星之主 又準備開始大中華膠上身

每個boss都靠咀炮+呃感情去過關
頂唔順無再追

個感情線唔係因為主角個人問題咩?
最後我記得同狙擊手果條女都叫有少少發展

嘴遁

可唔可以大概講個結局出嚟 唔想睇幾十章冷笑震驚又冷笑

主角打贏晒，修幾百萬年，2粒種唔出既種子原來係種2個天帝出黎，詭異源頭搶咗石罐，7响最深入既地方種咗2個天帝出黎，內部破壞詭異源頭，

戰國趙為王
孺子帝
覆漢

歷史文最好睇呢三本

呢本真係大中華膠 唔洗睇

有冇巴打追開三寸人間 個作者上幾套全部都有睇 但係呢套捱到700悶到棄左 依家想汁返 想問下之後好唔好睇

惡漢

主角定以前啲主角？
一隻字都冇睇過比佢伏過一次追完美世界唔會再犯同一個錯

楚風

最近睇完兩本
《殺神永生》, 爽文嚟講都算最低質嘅一本, 前言不對後語, 設定亂加, 最令人討厭就係加插克蘇魯又改到啲舊日支配者好似送功老爺爺咁, 不知所謂。個故事更加可笑, 任由一班人包括啲自私自利去做超越者, 呢啲人做得成會去幫地球?簡直用屎忽諗出嚟故事

《大明妖孽》, 當初唔係好記得點解睇咗一半就停咗冇睇，架空歷史嘅懸疑陰謀故事。睇番先知係根據番明朝啲神化傳說。故事易引人追睇, 主角嘴賤性格鮮明 (真實有咁嘴賤死咗十世)
唯一想屌就係, 睇過作者冰臨神下之前嘅《死人經》《拔魔》, 連同呢本個感情線都睇到你好唔舒服, 尤其《大明妖孽》, 主角同女配角都冇話有咩感情, 仆你個街何三姐兒點解要受呢啲懲罰...

天啟預報睇無耐開始大中華

求隱殺同類小說

呢本擺低左三/四次
睇左百零章
無乜feel

但成日有種錯覺作者係香港人/起香港生活過
用字同某d語境

其實唔只呢本

但偏偏佢地就係大中華膠

但又要對香港有種憧憬

重要間唔中模仿

Push

唔介意大中華，最緊要唔好柒

有時明佢哋可能純粹表下態

但好多時都做多左

推薦吓《赤心巡天》，算係近期最好睇嘅仙俠/東方玄幻
感情位寫得幾細膩，對手唔會冇腦，配角嘅形象都好豐滿
尤其係第一卷完嗰個位好震撼

穩住別浪 出得60萬字到

個背景類似 評價中上 書荒可以睇下

劇情橋段老土但係都幾多受眾
跳舞真係鹹魚翻生

不如喺度賭下之後會唔會月更年更斷更？
一年後睇返都幾過癮

姬叉係咪已經心理崩潰
好似話要轉筆名

唔係佢fans, 睇過佢半本仙子請自動
但feel到佢份人好sensitive

佢次次出親新書都係威係勢架啦，話晒起點大神老屎忽，官方實幫佢宣傳到盡

睇完師兄太穩健個人好空虛
本書由進度70%一直高潮到大結局
一開頭係睇完修聊有巴打推薦如類以為穩健都係搞笑為主
呢個本D 人物同情感描繪都好出色

間客睇唔睇得過

人物個個有特色
不過收尾好似唔係好控制到 吹得太大咁
冇一開波咁好睇

不過我都覺係近呢兩年睇過最好睇

我都覺得高水準
所以睇完先覺空虛

收尾係將個局面放到太大
作者結尾感言都有講唔係佢原設
佢係為左個市場先改左少少設定
故事要有反派先刺激到個高潮道祖先會咁癲
btw 我都算滿意個結局

師叔

佢收尾啲情節好趕，好似趕收工咁
前期佢會水好多字，又會打嘴炮

有無巴打睇劍來
前段好好睇 中後段好膩好長氣 但依家又變番幾好睇
雖然矯揉造作但我覺得好正
上本雪中爛尾我都覺得正

其實我是來求書的，有無巴打有相關既推介
慶餘年將夜嗰啲都睇過哂了

有本叫玩家凶猛幾好睇，有啲似驚悚樂園，又好笑又有打

天啟預報個作者成個禮拜無更新...

大奉打更人

從紅月開始
真係好好睇

後期就係不斷扮豬食老虎，同埋呃鳩啲神獸
後期唯一有返前中期feel嘅係大師兄打超夢夢嗰陣

寫完一卷休息幾日呀嘛 每次都係咁

想問下各位巴打點評"諸天末日在線"呢本書
我記得有人推薦過所以mark 低左
近排開黎睇覺得唔多掂
D人物太過小白文

反派又係果D"哼 我要做尻你就做尻你"
阿豬阿狗都會狗眼看人低咁行去男主面前開嘲諷技
女角又係突然就濕曬
高男主2個大境界既人因為男主餵佢食藥之後唔望佢就鍾意左佢

係初期咁定成本書都係咁
幾影響觀感
但本書既設定幾吸引我

同埋初期魂力個設定唔知想點
又話自己殺低lv 怪去到上限之後唔會再加
之後又話原來殺一個高lv 既可以臨時突破上限
30/7咁樣
之後無啦啦2xx/7 都仲可以繼續殺怪向上加

大奉打更人
神秘復甦

依本野無限世界觀
如果你可以睇完\到神武世界之後
劇情係無限高潮

姐係先苦後甜
咁我繼續睇落去

依家睇到生存者遊戲
暫時睇得幾痛苦

因為本野成日超展開
對到腦電波真係幾好睇

你可以試下我最新追
從紅月開始
修仙界最後的單純
我的副本全球流行

咁你捱埋呢個段
就好睇了

開左血月

個開頭有少少神秘復蘇feel
劇本似天啟

好想知爸爸媽媽同妹妹咩料

最新就講緊

更新咗

似係實驗室老豆老母妹都係入面

書荒求推薦完本
睇過睇得晒又推薦既有
烏賊全部
烽火全部
三渣全部
我的一天有48小時
九天
恐怖屋
死靈法師事務所
修真聊天群

我的師兄太穩健
幾滿意既一本書

iphone有咩apps推介
之前刪左個apps 搵唔返

好耐冇睇網絡小說，有啲咩搞笑類推介下，舊d都ok

驚慄樂園
修真聊天群
我的師兄太穩健了
從紅月開始
修真界最後的單純

Bookmark 先，之前睇過一套，軍事嘅但係唔知點解無啦啦屌屎忽，都撐唔到落去

女頻嘢？

發覺要寫得一個角色立體都唔容易
依家睇諸天睇到26x 章
都仲未知各個角色既性格係點

古燈 唔係舊燈 係古燈文庫
順帶一提
最近睇緊星球博物館
硬核科幻

宜家睇大陸網文，尤其係都市武俠嗰d，嗰浸大陸式戰狼世界觀味真係臭到嘔

成日打飛機話咩中國最安全外國又打仗又有歧視乜乜柒柒，國家機器點樣點樣勁外國又點樣點樣廢，中國人有乜乜民族性然後以前嘅革命又點樣點樣偉大，日本人有小禮無大義乜乜柒柒，其他國家又係寫個刻板印象角色出黎，睇到呢d垃圾內容農場文字再對比返現實真係睇到差d腦抽筋

想問下呢種文係咪已經同宜家嘅大陸式愛國沙文主義掛鉤，一定會寫成咁無得改？

兩位巴打都推大奉打更人
開左嚟睇
幾有趣

我用例子答你
大陸不停用cctv話自己國家好偉大好勁征服左沙漠
係上面植樹起田
但北京又有沙塵暴
我走去笑鳩佢地PM10用肺食土
佢地唔係住北京既人好嬲好嬲 不停甘罵我nmsl

其實都係迎合市場大眾口味，班讀者鍾意睇呢啲劇情，自然愈嚟愈多書咁寫

真係冇乜計
作家大陸人為主
讀者大陸人為主
審查又大陸人為主

佢地D 口味梗係要迎合返佢地既價值觀
想搵到個唔開口埋口打日本鬼子/美國逼害佢地 真係好難
所以都市類真係避得就避

香港同台灣又冇乜作家寫得網文咁入味

都市係一定唔睇
最撚頂癲係佢地世界觀一定係啲乜家乜家掌權
完全係冇自由文明社會既平等，法治影子

都市類外國一定會係邪惡

巴打有係起點留過comment?
我上次比個作者屌我用繁體字

唔會留囉 曬時間
佢地係非我族類 雖遠必誅

殘體既本意明明係為左照顧當時農民
提高識字率幫佢地

到左依家人人都識字啦
反而要消滅繁體仲以殘為國字
真係唔識講 劣幣驅良幣既最好例子

個次比人屌用繁體字之後就無再留過言

其實都市網文喺十年前都係戰狼世界觀，只係以前既題材開放啲同創新少少，依家啲網文題材越嚟越垃圾，一黎一有創新小小既題材， 一個星期內會出現無數本一樣題材嘅書，二黎嗰啲作者文筆越來越差，三黎大多數書都大中華， 以前冇咁多， 以前只係多數喺都市入面出現， 可以見到依家中國民族主義越來越極端同埋審查越來越嚴格。

方便嘛
個個有刻板印象唔使再諗

提高識字率係藉口黎姐
中共最清楚文字語言係文化既載體, 推行殘體同文革本質上根本無分別, 係一脈相承既政策

紅月自己就係院長？

通常有實力又紅嗰d都會避開呢d
淨返嗰d咪要靠呢d黎取悅觀眾

劉慈恩既用三體談文革同吳京拍流浪地球
成左名後就實力十足十去幫手宣傳
非常中國式務實

成咗名仲夠膽好似三體咁寫唔驚被消失咩

睇完《孺子帝》, 最後完得好突然, 不過諗多陣就發現要交待嘅都交待咗, 網絡小說嚟呢本都叫好短下(得果555章), 難得作者肯直接完而唔死拖爛拖
幾鍾意本書用唔同角度去睇一個皇帝嘅形象, 係百姓/官員/外戚/宗室甚至皇帝眼中"皇帝", 令到成件事立體咗, 亦都有唔少新鮮感。
不過本書有2個位我覺得叫敗筆
1. 吹得太誇張, 基本上等於無名宰相咁
2.思帝死個真相又係睇到有啲啼笑皆非, 小朋友扭計咩

有冇清有類似打更人，姐姐果類比較年上既修羅場可以推薦下

另外有少少有劇透既題外話

1.佛教唔係中原本土宗教，係古印度傳入黎，本土宗教係儒教同道教，所以大中華膠憤青必定抑道貶佛
2.文革清除晒所有真和尚，而家果班全部都係假和尚(包括少林寺)，成日比人捉到去叫雞同飲酒食肉，形象差到極點
3.憤青眼中佛教=法輪功=邪教

*揚道貶佛

有冇網遊類爽文介紹下

好多年前都係咁
佛教=不事生產 邪教
天使=妖魔
儒道=最好

中國人個世界觀係有啲問題

天使呢D 純粹正面既角色的確好難係故事發揮
而且中國人十個有九個現實碌撚網上兇狠
下下都要逆天，我命由我不由天
咁天使呢一種類型一出要就係奸處處壓迫
先作到個理由出黎

但呢種設定睇得多真係尷尬
反而佛教我都好少睇到有書寫得負面
師兄太穩健係我第一本睇到

封神演義呢部小說好得意
明明入面闡教、三清、女媧一個比一個無恥
應該叫封神演惡/演面皮厚

封神背景嘅洪荒小説入面西方教成日做反派

新入坑都幾鐘意睇無限流/穿越/網遊類，
暫時睇哂諸界/超神機械師/驚悚樂園，
有無巴打可以推薦下一本

荒誕推演新開

無限流始祖， 無限恐怖
網遊，全職高手

無盡武裝《個人覺得比起無限恐怖前期屌打無盡武裝，但後期起碼無盡武裝仲見到條理。

恐慌沸騰 無限流+御姐（我御姐控唔好意思
比較唔洗用網同聖母

網遊：流珉高手，冇其他野睇可以望下失落葉三部曲
純屬個人意手

表現到個矛盾其實正
但而家好多面譜得嚟好悶
嚟嚟去去都係咁

古代人個世界觀的確係咁
尤其係漢朝獨尊儒術

如果你睇既小說係講古代，咁代入當時既社會風氣咁寫又冇錯既

我其實睇過幾本穿越，主角都睇唔起儒家wo
覺得儒重談輕實

尤其係漢同明

有冇d好似機動風暴咁既爽文

主角由頭虐到尾 或者有個好似李蘭咁既宿敵既

最鍾意踩到所有野都一文不值
成日都會見到咩 儒家打斷民族脊骨 佛寺藏污納垢
然後大讚社會主義同共慘黨

咁我睇果幾本又冇咁大中華膠

其實明朝以文為尊本身就係朱元璋為左防止軍事政變而做
因為佢本身就係靠軍事政變推翻前朝
你睇佢殺功臣，壓制宗教（佢自己就係靠宗教力量），尊文抑武就知，佢就係唔想自己後代會比另一個朱元璋推翻
土木堡，奪門之變既得益者都係文官就更加一面倒

宋朝都係，趙匡胤自己本身就係禁軍大佬，因為軍事實力太強比下面班人推舉做皇帝，佢自己怕後黎又會有呢種軍權太大既大臣推翻自己後代，所以極度重文輕武，所以比外族屌打

所以我覺得尊崇文士本身就係垃圾

至於共產主義都係，蘇聯變左共產主義之後20年 GDP跌左30%

人性無私 資源泛濫先玩得起共產主義

資源唔使泛濫 生產力多過消耗就得
不過要班高高在上既自己放棄特權係無可能
所以見到有穿越貴族之後玩共產都頂唔順要棄書

yes就算係北韓一般人極差都好
金正恩一樣可以對2000萬人有生殺大權
其他地方邊有得咁玩

最近有無好書推薦

我最近睇緊既:
五代河山風月
開局養了九年的貓要變身了
仙丹給你毒藥歸我

生產力比消耗大嘅世界本身已經係美好世界，邊會再有呢啲嘢

咁其實而家都係㗎。有人浪費食物有人冇飯開
只係分配不平均姐

in case有人唔清楚
其實地球總糧食生產夠全世界人食有突
只係大部份集中喺發達國家

所以見到減少廚餘嘅環保人士就唔知點講好
你慳極都係倒落鹹水海㗎啦
分別在於扔廚餘定係扔全新品

又要開始淨網

令次咩題材

講起無限恐怖，又諗起鄭吒心靈之光無啦啦由白色火變左做潛龍變

三是開展網路文學專項整治，組織抽樣檢查，嚴肅處理導向不正確、內容低俗的作品，堅決打擊制售傳播淫穢色情內容行為，從嚴查處線下非法出版、印製、銷售網路文學作品活動。

色情內容
之前唔係搞左一次啦咩

睇睇吓會發覺同慶餘年有啲似

令我諗起一套電影
饑餓鬥室
入面講一個監獄分左一百層,每日會由上至下送食物
每日個食物份量,係一定會夠全監獄上下所有人食
但係,每次上層果班監犯就會拎多過自己要食+吐口水,玩壞D食物
所以每次比較下層果班就只可以食"垃圾"
最低層通常會死,因為冇野食

D人每日就諗點樣上上一層,同時又諗點樣阻止比自己下一層果班人上黎
再講就劇透,大家有興趣可以自己睇

香港啲放題任食多到

最近想接觸金庸嘅小說
想問吓有冇巴打有射鵰新版嘅txt？或者咩小說網係新版嘅？因為我搵嚟搵去 都係得新修版同舊版

thanks

你google個作者會搵到佢前期啲書都係呢類熱血爽文，唔建議睇後期果啲書，本本都爛尾。但我覺得佢巔峰係機動風暴了

覺得佢本聖堂都幾好睇

好讀?

佢好似冇講到係咩版？

好讀書櫃【典藏版】。2006年，美格騰參照原書再整理校正

佢話係典藏版 R晒頭

年紀大左
睇番金庸反而覺得其實好多毒點

尤其係神鵰

神鵰個女主比人姦埋 男主手又斷埋 如果而家喺起點出 實比人屌到反皮

但其實神鵰我以前就最唔中意
不過你岩，的確未算最毒
最毒應該係乾坤大挪移，尤其係新版

頂我都覺 幾爽下

其他唔肯定 睇左佢4本 機動風暴真係巔峰 種馬爽文既極致
星戰風暴同埋武裝風暴就真係垃圾 前者更加係垃圾中既戰艦

頂住先啦 新修訂個d其實都唔改得太多 但金庸我都係覺得以為拎住大大本既最好睇

最好睇應該都係天龍

就黎手都唔拖得

睇完師兄太穩健之後睇諸天末日在線有少少感想
諸天幾好睇 個設定發揮空間好大
但睇既時候硬係覺得有D 問題有D 突兀
而睇師兄果時一路冇呢種感覺
然後開始諗點解會咁

原來係戰力既設定上出左問題
師兄好簡單咁樣有個等級係到
但其實個故事發展好少故意提及戰力等級
主角解決問題有文有路 唔會令讀者抽離去諗點解
而諸天個戰力安排有D失控
作者好強調主角既升級路程
但敵人既等級往往都係高幾個層次
而主角又可以秒殺到
咁等級既意義係邊

依家睇到
而因為戰力既混亂 魔神又有 幾億人追殺又好
都感覺唔到個壓迫感

書荒 有冇感情線好睇既故？

可能我係跟住佢出書進度睇，去到後面啲書已經有條公式係到背到。同埋佢有本書叫三眼艷情咒，依家和諧左了，有興趣都可以搵黎睇。

同意，冇乜壓力
不過啲創意幾正

睇緊放開那女巫
好好睇

呢本好睇
講故事講得好好 人物描寫細膩
可惜既係後期撞正淨網搞到作者冇癮
個尾完得比較急
有1 2個伏筆放棄左冇寫

中國又淨網 「掃黃打非 新風2021」啟動

又淨網，睇下今次又殺咩書，咩種類

又淨網，依家已經冇咩書睇，成日書荒，依家已經冇末日題材既文，就算有都係低能劇情，我記得以前啲末日文好黑暗，

除非台灣呢種華人地區出返個網站而且有優惠去引誘D 作家讀者過檔
而支那人好多時都係唔燒到自己都唔會理
今日割五城 明日割十城
一次次既淨網 真係冇乜野剩
之前又話電視電影唔比成妖成精鬼怪
可能過埋我地呢代修仙呢種網文概念都冇埋

iphone有無app推薦

台灣出唔起份糧
更何況中國市場有能力搞埋附帶產業
遊戲化 動畫化 出實體商品對作者有吸引力

其實好難，好似上面位ching所講最上層嗰班有額外收入，中層班有啲大中華一定唔走，而且中層收入都幾可觀，就算真係有人為創作自由，都係極少數，下層去到都無有， 都冇人睇佢啲文

*用

我記得係填晒坑架喎，仲有咩伏筆未寫?

《放開那個女巫》天下第二、《隱殺》天下第一

金庸小說寫得差果d好多都係其他人代筆，例如倪匡

純潔的小龍寫啲嘢不嬲都好正，但係呢套我都真係睇咗個開頭，佢寫太多配角嗰啲嘢，反而個主角好少寫

恐佈類 神秘復蘇收得皮 空調新書 治療系遊戲都叫宣傳下正能量 應該仲有希望

過埋呢次可能後宮文都玩完

重有乜可以寫

仲有無人對zhttty有情意結追緊洪荒歷？

出曬名嘅戰狼大中華膠作者
仲要之前比人爆性騷擾女讀者

好撚癲13 4歲

無限恐怖寫得出咁多大道理
咁多條條框框

但就管唔住自己

講得出做得到就唔會爛尾loop

魔臨係群像劇

ZHTTY除咗爛尾有個好撚大嘅問題
依幾年本本書嘅設定都吹到大一大，離譜程度連諸界末日在線都不能一戰
然後佢會喺十章之內一嘢塞晒所有嘢比你
如果文筆駕馭到都冇所謂，但十幾年啲文筆都係咁鳩屎，寫嘅字句配落故事勁易令人出戲

本書完果下我有D錯愕，明明仲有好大發揮空間

啱啱見到，出咗「重塑大結局」！

其實係改左天海界個設定，原本應該三族互鬥，後期將天海界改左做NPC，直接用控制台滅左，打少一族

呢條線我覺得寫落去會好精彩

可能係佢用龍血重生過，所以龍族基因溝多左。第四階基因鎖幫佢執過啲基因，搞到心靈之光都變埋

基因鎖呢個詞語好耐無見過
而家連堆無限流都唔用

魔臨更新慢到

有無人有追劍來？
白澤同鄭居中去到後面點解變左做兩條友？
改左設定定係我睇漏

好難排
頭一兩年入坑,真係咩書都睇
依家睇左差唔多8年
冇話咩最TOP
好多本都有回憶

唔同類型放埋一齊好難比較

不過仙逆一定屌打凡人 前期化凡已經贏幾條街

仙逆高潮位多，不過凡人代入感強到無論

如果仙逆同求魔，我更鍾意求魔

凡人個種食藥升LV我唔鍾意

仙逆同求魔都係神作 兩本風格唔同 各有所愛

一世之尊
不過一上到法身就可以停

求魔去到後期好悶睇唔落去
不過主角個名有咁多意思係幾型

咁多人對師兄咁高評價嘅
一開始冇咁hit，係上兩個post有位絲推介

喂你唔係話要穩重咩
做乜成日縱容師妹師叔
日日要幫佢哋執屎
因為可愛就係無罪？ 好輕小說feel

基本上起點d男角非常表裏不一
呢個就係所謂嘅不近女色慎重穩健？

1 雪中悍刀行
2 驚悚樂園
3 一世之尊
4 恐怖屋
5 詭秘之主

好似一直都係兩個人
一個係蠻荒天下妖祖同輩
一個係浩然天下魔道第一